2019年3月

facebook︰

我跟阿文來到apple的總店，我們拿出電話，向店員展示那個試驗邀請的短訊。
然後店員便很有禮貌地帶我們走進內部，我們拐了幾個彎，最後來到一間同樣很有apple設計感的白色房間。
帶我們進來的店員離開了房間，接下來，是另一位工作人員走來招呼我們。
這位工作人員是個大約三十來歲女生，我不叫她做店員，是因為她的穿著跟那些在店面買電話的員工不一樣。
她跟我們寒喧幾句後，便進入主題，「請問你們平常有用siri的習慣嗎?」
「有呀，但很少用，因為覺得有點癈。」我說得很直接。
阿文望一望我，再望過去店員的方向，尷尬地笑了笑。
「感謝你的意見，其實我們也有這個同感，而我是研發siri那個部門的其中一位成員。」
我也尷尬起來，笑著說，「不好意思。」
「不要緊，我們也因為大家都覺得siri很癈，所以努力改良及研發。最近，我們有了突破性的發展。我們有一個進化版的siri，你可以問他任何問題，然後siri就會分析你在I phone上的紀錄，再結合網絡資料，為你提供最適合的答案。」
我和阿文都對望了一眼。
工作人員把一個只有黃豆左右大的正方形東西放到我們面前，「這就是我們最後研發的siri，它會直接連到你的I phone，我幫你們進行連接好嗎?」
我跟阿文都拿出了I phone，工作人員在電話上按了一會，然後她把這個黃豆大的東西放到我和阿文的耳背，「因為美觀關係，這個設備還會跟據你的皮膚進行變色，所以身邊人都很難會發現，你們現在可以拿下來看看。」
我從耳背把那粒黃豆拿下來，原本白色的小黃豆，真的變成了我的皮膚顏色。
「請你再把siri放回耳背，你使用的時候，就不用拿出I phone，你直接對著空氣問就可以了，你們可以試一試。」
我想了想，然後說了句，「我現在很肚餓。」
耳朵便傳出聲音，「在apple總店的右方兩百米，有一間麥當勞。」
我心裡很滿意這個答案。
工作人員禮貌地說，「你也可以問siri為何提供了這個答案。」
「為何會提供這個答案?」我問siri。
「在你的I phone上，關於食物的相片，最多的是麥當勞。再根據你平時網絡上的搜尋，社工軟件上與朋友的對話，對於飲食方面，麥當勞佔的比重很高。我們再分析了你的性格，也發現麥當勞最適合你，所以在google map上搜尋了最近的麥當勞。」
「我的性格，你如何分析?」我追問。
「我們會根據你在各社交軟件的對話，統計你喜歡的網站，再分析你的照片，每次通話的時間等各種數據。我們判斷你是一個對於生活質量要求比較低，只希望有更多時間做自己喜歡事情的人，所以你雖然不太愛麥當勞，但因為方便性的關係，你經常都會選擇這些不健康的快餐。」
哇，真的很誇張。
我望向旁邊的阿文，他也正在跟siri聊天，他的表情也似乎很滿意。
然後工作人員微笑著拿出兩份合約，「我代表apple希望兩位能成為我們的測試者，為期五年。我們希望得到兩位在使用期間的意見，以便從中調整siri的設計。這是我們的試驗合約。」
她耐心地向我們解釋合約上的每一個細節，直到最後一項︰五年目標。
「siri不會硬性要你做甚麼，但siri會在為你提供每一個決定時，都以五年目標為優先考量的基礎。」
我見到到目標欄上有三個空格，我瞬間地在第一格寫了「與紫千有穩定的婚姻生活」，第二格寫了「五年後退休」，這兩項一直以來都是我的夢想，或者叫幻想會更好。
你會問，紫千是誰?是我暗戀多年的女神?不，她與拍拖有六年了，也正在存錢買樓結婚。然後你又會問，希望與她有穩定婚姻生活，也是幻想?
或者，是因為我在破碎的家庭長大，我對天長地久的婚姻，沒太大信心。

每次談到我對婚姻的看法，都很想說出以下這個故事。
「2015年底，就在達拉雅遭到圍城不久前，他們倆一見鐘情。過了幾個星期，這對戀人便在兩座叛城間的路上許下終身，為那份激情添上相互扶持的承諾。但每次相見都是一場玩命的冒險。他得一路躲躲藏藏摸到摩達米雅去，還得避開砲火及來往於山頭與兩城祕徑的阿薩德巡哨。」--<<私運書的人-敍利亞戰地祕密圖書館紀事>>
看到這段故事，那些情節，那些畫面，都非常有電影感，不似在現實世界中出現。非常不幸地，這，是個真實的愛情故事。
他們要相愛，一點都不容易。每一次相見，都必須賭上生命。最後，這位名叫塞伊娜(Zeina)的敍利亞姑娘跟著家人逃亡至伊斯坦堡。兩人被逼分開成了異地戀，並不是因為升學或工作，而且因為逃難，為了生存。
根據統計暨普查局的資料，澳門於2017年共有3883宗結婚登記，離婚登記共有1479宗，較2016年增加234宗。在電腦上開小算盤一計，離婚率有38%，即十對新人，有四對最後會曲終人散。而雙方協議的「兩願離婚」佔94.5%。
我們的城市，相愛不難，但大家，卻總是為雞毛蒜皮的小事而分開。

我挺害怕結婚，其中一個原因是，出軌者每天都多如繁星，世界如此吸引，你怎樣確定自己能一輩子都經受得住誘惑？
就像我剛去了的交流圑，圑裡就一堆年青女老師。每天晚上，我們就一伙人五﹑六的出去行夜市，看世界盃或唱K。我望著其中兩個漂亮的女老師，想，如果我的同房剛好不在，如果其中一個靚女進來我的房間，然後撲向我，當刻，我真的能推開她嗎?我真的能在推開她後挺起胸膛大喊︰我有女朋友了!你會說我想多了，的確，我未必有如此具大的吸引力，這些蹩足的電視劇情節也很難在真實世界裡出現。但，我只是打個比較極端的例子而已。我想說的是，一輩子很長，總會有機會讓你出軌。
與紫千傾到這個問題，她說，那你就不要讓這些機會出現，如果你不去唱k，不跟女生喝酒，平時又不單獨跟女生出街，開電單車時堅拒載其他女生，女生失戀要找你傾訴也不理會，也不要讓甚麼紅顏知己圍繞你的身邊，讓你出軌的機會少了很多，最好能做到身邊沒有女性朋友。我不認同必須做到身邊一位女性朋友都沒有的地步，但跟女生保持一定距離，的確可減少出軌的機會。
我知有些男性朋友的另一半確實管得嚴，有時會想，管得過火了嗎？沒有辦法，男生，確實比女生好色，比女生的自控力差，比女生更容易出軌，這是上天的預設值，真可悲。

阿文拍一拍我，我立刻回過神來。
「填好未?」他問。
我望著目標欄的第三格，寫下了「要成為大作家。」

早陣子參加了香港一間出版社所舉辦的徵文比賽，我很認真地寫了萬餘字初稿交出去。勝出的作品可以在香港書展出書，其實，我是蠻期待的。嗯，沒錯，當初以為自己只是蠻期待而已，怎料，我的期待，竟令我一晚發了幾個惡夢。
記得我投稿的時候，對方回電郵說12月尾會公佈進入決賽的結果。但不知甚麼原因，我記錯了是12月27日會公佈決賽。對，我腦海裡竟憑空出現了一個日期，很詭異。於是在26號晚，我發了幾個有關公佈賽果的惡夢，一次又一次被惡夢嚇醒。別問我那些惡夢的內容，根據我活了接近三十年的經驗，如果你沒有在醒來的一刻就用文字記下來，其實，你是不可能記得夢的內容。但說是惡夢，就肯定內容應該是公佈賽果時我不在名單當中。
那一刻，我驚訝自己對這個比賽竟如此重視。或者，是因為我的其中一個夢想是希望成為一個作家。呃，其實我不肯定此刻的自己算否一個作家，這幾年在報章雜誌上發表過百幾篇文章，但未正式出過一本書。我發表過的文章應該超過十萬字，其實，我可以把那些文章自資出版成書。自資出版即是自己花錢出版，了解過，大約要四﹑五萬元。但，出版後又如何，我肯定這本書不會大賣。那出版的意義，就只剩下自己爽而已。
我很想，用實力贏下一個小說比賽，然後出一本銷量還是可以的書，踏上我的作家之路。
結果呢?我真的進入到決賽，共四十八份決賽作品，有最多兩份的作品可以出書，即我有二十四份之一的機會。這個數字，算是挺好。我有兩個月時間把原本一萬字的作品變成五至八萬字，應該要閉關了，專心完夢。

我寫好了，然後側頭望一望阿文，他拿出電話的計數機在按。
不一會，我見到他在五年目標的欄目上寫︰與100個女生上床。
我白眼了他一下，「100個，會否太誇張。」
「其實沒有很誇張啦，我剛才按了一下計數機，一年365日，五年就1825日，1825除以100，即每18日上一個新的女生，還好。」
阿文看了看我的五年計劃，「你的更誇張吧，五年後退休。」
「你想一想，如果siri的分析能力真的如此強，或者它可以幫我在賺很多錢，五年後，我可能單收股息就能安穩地生活。」
阿文拍了一下手掌，「也對！我也要在自己的五年計劃裡加多欄五年後退休。」
我和阿文向不遠處的工作人員招手，示意我們都寫好了。
「感謝你們參與我們的試驗，每隔一小段時間，我會透過siri向你們了解使用的感受及情況。如果你要找我，直接叫siri打給我就可以了。」
工作人員收好合約就向我們道別。

我們離開了apple的總店。
我伸了伸懶腰，望一望手上的錶，「原來已經六點。」
「對呀，我們進去一個多小時了。」
我們走到各自的電單車前。
「你去哪?」我一邊戴頭盔一邊問。
「siri，我現在就要實行五年計劃，今晚在哪容易找到一個上床的女生?」
阿文問完後停了十來秒。
「siri說我應該到夜店。」
我笑了一下，沒有回應他。
「你呢?」阿文問。
「找紫千。」
「你不是說閉關參加甚麼台北文學獎還是天行小說獎?」
「台北文學獎放棄了，現在寫緊天行小說賞的比賽，但女朋友還是要陪的。」
「好吧，我也要找我今晚的女朋友了。」阿文說完奸笑了一下，便騎上了電單車。

想到台北文學獎的比賽，心裡不禁嘆了口氣。
這幾年都是網絡或報章雜誌上寫東西，幾乎沒有任何主題﹑文體或字數等的限制，無拘無束，想寫甚麼就寫甚麼，想怎樣寫就怎樣寫。但今年開始參加寫作比賽，比賽很多時都有內容及字數的規限。
有些主題還比較容易連結，有些則很痛苦。例如正在構思的台北文學獎，主題是「台北經驗」。我是個澳門人，也沒有到台灣升學，就偶爾會去台灣旅行而已，而且旅行時也不會「真正」地感受到台北的民生或社會問題之類。
我躺在床上不斷構思著故事，但很多個晚上過後，仍是遲遲未能下筆。然後，這一刻的我在想，好像，有點浪費人生，浪費在繁忙工作中僅有的寫作時間。也繼而思考，我寫作的初心到底是否變質了。
當初喜歡寫作，是因為被朋友一段有關失去親人的文字感動，我，也希望用文字去感動別人，去抒發自己的情感，去記錄人生中難忘的一點一滴。但寫著寫著，我就渴望著能利用文字去取得成功，希望透過寫作能有點成就。
寫作，也就開心變成了苦惱的一件事。想，這樣真的好嗎?

望著阿文的車離開了，我便拿出電話。當我拿出電話的一刻，掛在耳背的siri突然對我，「其實這個耳背的設備，還有藍芽耳機的功能，你可以直接對著空氣喊我想打給劉紫千，我就會幫你打過去。」
我對耳背siri有藍芽功能一點不感到奇怪，我奇怪的是它為何知道我的想法，「但我剛才只是拿了電話出來，連鎖都未有解，你為何知道我想打給紫千?」
「這是根據你的通話記錄，你撥打的電話，有71.87%是打給女朋。而我分析了你跟阿文的wechat對話記錄，發現你每次跟阿文出街後，平均5.67小時後，就會打給女朋友。我推測是你和阿文每次出完街後，都會習慣打給女朋友。最後，我把你這刻會打比女朋友的機率提高到83.5%。」
「你真的很厲害。」
「是設計我的部門厲害。我這個耳背上的siri設備，開設了自動提示功能，就像剛才你在拿出手機功能時，我會自動提示這個耳背上的siri設備有藍芽功能。如果你覺得有點煩，我可以把這個自動提示功能關掉。」
「不用了，我覺得這個功能挺好。但我…或者你一直都叫自己做耳背上的這個siri設備，感覺得很奇怪。你這個新設備有名字嗎?」
「沒有，我們的研發部，仍然叫這個有突破性的設備做siri。」
「哪我可以幫你取個名字?」
「可以，我會記下你為我取的名字，你呼喚我的時候，就直接叫我的新名字就可以了。」
「讓我想想，突然要我為別人起個名，真的很難。」
「需要我為你分析?」
「這也有得分析?」
「我這個siri的設備，可以自動調節聲音及語氣等。我分析了你在youtube及facebook上看影片的習慣，我推測到你比較喜歡偏向可愛型的女生聲音，你需要我為你調節這個siri設備的聲音模式嗎?」
「好呀。」
哇，這個siri真的變了一把我挺喜歡的女生聲音。
「跟據我對你在各個社交平台及通訊軟件的內容作出分析，你偏向於簡單直接，但又要一點特別性，那你就叫我加代子好了。」
我想了兩秒，挺好，「好吧，加代子。」
「向你提示一下，其實我有讀出你臉面肌肉的能力，即是你對我說話時，不一定要出聲，做個口型做可以。而且我讀臉面肌肉的能力算是很強，你的嘴巴用很小的幅度說話，我也能讀出你的內容。因為你一直對著空氣說話，旁人也可能會覺得很詭異。」
我沒有出聲，只用口型說了「真的嗎?」三個字。
加代子立刻回覆，「真的，其實你可以把嘴型再做得微弱一點也可。我們聊得有點久了，我建議你先打給女朋友。由這裡到你女朋友的家，需要26分41秒，我們可以在這段車程慢慢聊。」
「好呀，你幫我打給女朋友。」
加代子傳出了打電話的聲音。

我約了紫千食晚飯，這刻的我，很想把加代子的事情告訴她。
電單車上了西灣大橋，我對著空氣做口型，「真的很厲害惹。你遲些推出市場後，會收很貴嗎?」
「不知道，研發圑隊還未決定，我只能肯定，我們推出市場後，會顛覆整個社會，所以研發圑隊必須做更多準備。」
我突然想不出有甚麼問題要問，就沒有出聲。
隔了幾分鐘，加代子問，「你需要我開啟聊天功能嗎?如果不開啟，我就只能回答你提出的問題。聊天功能的好處是，我還能主動向你提出問答，可以對你有更直接的了解，這樣，能更有效地為你實現五年計劃。」
「你都幾好傾，那就開啟聊天功能吧。經你提一提，我也忘記了那個五年計劃。我剛才在合約上隨便寫寫，真有可能實現到嗎?」
「其餘兩項還好，但五年後退休，的確有點難度，我們今晚需要詳細議定這個五年退休計劃的內容。」
「現在不行嗎?」
「你距離目的地還剩5分15秒的車程，不足夠我們討論這個問題。」
我回過神來，原來已經要下西灣橋了。開了十年老電，不知在甚麼時候，我就是憑感覺開車。
下了橋便是紫千的家。
「前面轉左。」加代子對我說。
「但直行才是紫千的家。」
「前面轉左有兩個空的電單車位。」
「你怎麼知道?」
「透過網絡的衛星圖得知。」
「真方便。」
「但你又知道我不是車紫千去其他地方?」
「因為剛才我檢查了你跟紫千的wechat內容，知道你們會到她附近的一家茶餐廳食晚飯，從紫千家樓下行到茶餐廳，約4分20秒，所以我推斷你應該會選擇泊車到劉紫千家樓下，然後走過去。」
「感覺好像很沒有私隱。」
「放心，我只會利用你的所有私人資訊為你提供服務，絕不洩漏給任何人，包括apple公司。」
「說笑而已，其實我沒有所謂。」
「感謝你的信任。」
「you are weclome。」我對著空氣微笑著說。
「我見你每次都會問原因，其實你可以設計我每次回答時，都同時向你提供分析來源。」
「簡單解釋一下也是可以的，太詳細就不用了，感覺很煩。其實我也大概知道你的分析來源，有時不用解釋也可以。」
「明白，我會記下你的要求。」
我泊低車，望一望錶，然後跑向紫千樓下。
加代子，「根據你現在的速度，根本不可能準時到。」
我喘著氣答，「雖然知道不可以趕得及，但也要裝裝樣子。」
我說完句後，就把加代子從耳背拿下來。
遠處已經看到紫千站在樓下，她看到我後，就拿起電話看，我猜她是看時間。 「過了兩分鐘，多謝一杯KOI。」紫千舉起電話笑著說。
這是我跟紫千定的規距，就是我們約定了某個時間，誰遲到了1秒鐘，就要請對方飲野。
這個方法本來是用來防止她繼續肆無忌憚地遲到，因為我之前經常在她家樓下呆等。
然後，我就想了這個規距，怎料，經常中招的人竟是我。
「不要經常喝癈水，很多糖，飲得多會蠢。」
「我蠢一點不好嗎~」紫千撒嬌地挽著我的手。
我們進了一間日本餐廳，點完餐後，紫千就如往常一樣，跟我說著幼稚園的事。
對，紫千是一位幼稚園老師。她最喜歡拿出與小朋友的合照，然後逼我揀哪一個小朋友最可愛。我通常都會揀中她最喜歡的哪個，然後紫千就會說她跟這個小朋友之間的有趣對話。
紫千把一塊三文魚放入口，興奮地說，「很久沒有食三文魚了!!!~~」
對，我們很久沒進日本餐廳了。

就像昨天，我跟紫千約了出來，然後她問︰「去哪?」我想說去看電影，但知道她會拒絕。因為，我們正在存錢買樓，花一分一毫都要考慮清楚。
然後我提議說到八佰伴看家俬，對，朋友們經常笑我們還未買到樓就去看家俬。但這是個不用花錢的活動，而且節衣縮食真的很痛苦，看家俬的時候，又能燃起那份一切忍受都是為著未來的衝勁。
看完家俬過後，我們便到starbuck買了杯咖啡，拿著電話用netflix看美劇「黑鏡」。最後也各自回家食飯，因為在外面食頓飯也不便宜。
我和女朋友的人工其實挺不錯的，我們在過去幾年都大洗非常，胡亂買東西，食得很好，經常出入電影院，每年也會去幾次旅行。但年青總會有盡頭的一天，看著身邊的朋友都結婚買樓生小朋友，快要三十的我們，除了有一段算是穩定的六年感情外，就兩袖清風。我們都知道，這段感情，需要進入下一個階段。
改變的初期很難，就像戒毒一樣。但一天又一天的過去，想不到，我們都竟開始享受坐在茶餐廳裡。看來，我們都成熟了。

我今年28歲，她今年27歲，我們拍了拖六年，大家工作都算穩定。
欠的，只是一層樓，因為紫千覺得要有樓才能結婚。
這算是港女嗎?我又覺得，好像不是。因為她的家人沒有房子，所以紫千從小到大都是租樓，要不斷搬家。她說結婚，生小朋友，都應該要有一個安穩的家。
但澳門的樓價很貴，我們已經很努力存錢，但進度還是有點慢。我們的目標是三十歲買到樓，然後結婚。
但，我怕我涯不到…

紫千︰「你希望將來的小朋友是男生還是女生?」
我喝了一口麵鼓湯，這是我的最愛，「沒有所謂。」
紫千把筷子當咪般遞向我的嘴邊，「一定要揀一個。」
「呃…男生吧。」
紫千皺起眉，「吓，我覺得女生比較好，我可以把她打扮成小公主。」
「但男生可以陪我一齊做運動。」
「那將來生的是女生，你就不那麼疼她了嗎…」
「呃…我剛才都說了我沒有所謂，男生女生都沒差。」
紫千再次把咪遞過來，用記者般的語氣質問，「但我追問你的時候，你明明說男生比較好。」
「那是你逼我揀的…」

突然想起我家的三隻貓，「蛋蛋」剛住完一個多星期院，「靜靜」又接著腎出事入院，又要住院一個星期。不斷來來回回，很累。坐在醫院，想，「無錢真係唔好生仔。」因為，牠倆共花了我一萬大元。
天人交戰了半小時，才勉強忘掉那一萬大元，然後繼續想，其實，無錢唔好生仔，又不單指奶粉錢或看病錢，更重要的，是金錢能讓小朋友有更好的成長環境。以前，會覺得這想法有點誇張。進了名校，看到家長們每逢假期就帶小朋友周遊列國，有足夠財力讓他們去學音樂或玩運動，我們有很多外出交流或比賽的費用都不輕，最後，小朋友想到海外繼續升學亦可。金錢，的確能讓小朋友在成長上有更廣的視野，學習上有更多選擇。不單是物質條件的優越，有錢家庭的父母，通常是高知識份子，教育小朋友時，都會使用較好的方法。在富裕家庭長大，不論禮教或思維都比較突出。這並非我的個人感受，讀教育學院時就知道，很多研究都證明中產階級的小朋友，在成長及學習上都有更大的優勢。
「無錢真係唔好養貓。」牠們年青時還好，三隻都踏入老年期，每年都要花幾千做身體檢查，查出甚麼病來還得輪著入院…最近的監考費﹑華僑稿費﹑教學獎勵計劃獎金等等，全都泡湯了。

紫千突然說，「對啦，記得星期六車我去美容，你要做嗎?」
我搖了搖頭。
自娘胎出世就沒修過眉，沒清過黑頭，平時就連洗臉乳都不用的我，早陣子踏入美容院，做了人生第一次ficial。
她說黑頭頑固，用機吸不出來，「針清」很痛。她說眉頭很多雜毛，一根根地拔，一下下的痛徹心扉。貼錢買難受...呃，談到收費，竟五百幾蚊一次，聞說已經算平。
她幫我做眼部按摩時，說這樣可減緩眼紋出現，還怎怎怎，反正每一個步驟都能讓你看似年青一點。當刻的我想開口問，本人覺得外表太稚嫩，哪些療程能讓我滄桑一點。她繼續述說著女生都想變年青，對，任何年紀的男性，都覺得十八二十二的女生最吸引。而在女生角度，男性在各個年齡層都有吸引之處，部份四十歲男人所散發的男人味，二十出頭的小鮮肉是企及不了。男人真幸福。
最後敷面膜時，心裡一直苦悶著甚麼時候才能完，很無聊，滑電話都不能。知道不少女生每晚都要護膚，出門前又要花妝，還經常出入髮型鋪，上網睇youtuber介紹產品，親自到八佰伴行專櫃...還未計要保持身型。哪來個個都天生麗質，靚女都是有血有汗，值得細佬甘拜。

我們食完飯，再逛了一會超級市場。
在她家樓下時，我問，「你家裡沒有人，我上去再陪多你一會?」
紫千推開了我，笑著跟我道別，然後轉身就離開了。

我再次打開加代子，然後對著空氣做口形，「打給阿文。」
電話響了一會，阿文便接了電話，對面傳來叫床聲。
阿文喘著氣說，「給我半小時。」
然後電話就掛掉，我心想，你能撐半小時嗎…
「你現在處理情緒的最好方法是回家打手槍。」加代子說。
「現在沒心情，想找個飲酒的地方一個人待著。」
「你最喜歡的酒吧是…」
我打斷了加代子，「不今天不想去常去的哪家，幫我隨機找一家音樂嘈雜的酒吧。」

我坐酒吧內，喝了幾杯酒，腦袋裡沒有想甚麼，因為，我知道，我和紫千之間的這個問題，沒有解決方法。
「阿文打電話來。」加代子說。
「幫我掛掉，謝謝。」
開始有點微熏，拿出電話，打算把加代子關掉。
然後有個女生坐到我旁邊，她的妝很濃，但身材很好。
「為何一個人。」那個女生問。
加代子說，「如果你願意跟她聊天，你跟這個女生能發生性關係的高達73.6%。」
「我想也是。」我對著空氣做口形。
那個女生把頭靠得更近，「你剛才說甚麼?」
「這是解決你跟紫千之間的問題，最好的方法。」加代子說。
不用問，加代子是透過我跟紫千的wechat對話知道這件事件。
紫千是個基督徒，基督徒不能有婚前性行為。重點是，她不是我們一開始的時候就是個基督徒，我們拍拖的頭兩年，還是有正常性關係的。如果她一開始就是個基督徒，我想我們未必會走到一起。
我們經常這個問題吵翻天了，甚至鬧到要分手，但都不能令她讓步。我只能一直忍，一直忍，但，我真心認為自己不能堅持到買樓。
加代子接著說，「你繼續跟紫千拍拖，繼續與她一起存錢買樓。但你每次有生理需要時，就到夜場找女生發生性關性。以你的外貌，這個方法還算是容易。而且有我的協助，紫千發現的機率不超過10.14%。雖然違反道德，但為了達成五年目標的第一項，我還是建議你這樣做。」
可能你會怪加代子，但我知道她只是個絕對理性的冷冰程式，所以，我只能冷笑了一下。我也曾有過這樣的想法，也曾認為這是最好的解決方法，但，最後還是放棄了這個方法。
我禮貌地向那位女生說，「不好意思，我等緊我女朋友。」
女生笑一笑就轉身走了。
加代子說，「如果不想用我剛才提供的方法，我能草議另一個方法，有興趣了解嗎?」
我已經想不出任何方法，我也不覺得有任何解決的方法，但，還是想聽聽加代子有甚麼方法。
「好吧。」我對著空氣說。
「但要付出一萬三千六百元。」
「哇，那麼貴。」
「我在網上找到兩張周杰倫地表最強的第一排黃牛飛。」
「紫千最中意周董，她之還鬧我為何不去撲飛。」
「坐在第一排看完周杰倫後，她願意與你發生性關係的機率會大幅提升。但即使你在那一晚與她發生了性關係，也不代表她以後都願意與你恆常發生性關係。」
「明白，用萬幾蚊買一晚，還是值得的。不，那萬幾蚊，還包括了一晚的頭位周杰倫。雖然很貴，還是應該趁他還未老之前看一次他的演唱會。」
「那我幫你聯絡那位賣家。」
「thank you~」
「要幫你叫電召的士過來嗎?」
我看一看手錶，原來已經凌晨三點多了。
「好吧。」我說。

隔天早上剛好沒有堂要上，我教的學校挺有人性，是澳門極少數不用「坐堂」的學校。所謂坐堂，就是老師必須跟銀行員工一樣，朝早八點要返去打卡，有沒有堂上都要留在學校，直到中午12點半打卡放飯，食完飯回來再打卡，直到四點半或五點。
我一直覺得，這樣的制度，就跟坐牢一樣。嗯，難怪學生都覺得學校像監倉一樣。
我一直睡著下午1點半，揉著有點痛的頭， 我立刻換恤衫西褲，跑回學校上兩點的課。

今天要教的，是蘇軾的「定風波」。
作為中文老師，本人對古詩詞確沒半點興趣。我看的書，作者通常未死。但強要數算，蘇軾不錯。「人有悲歡離合，月有陰晴圓缺，此事古難全。」「十年生死兩茫茫，不思量，自難忘。」多美。
準備教「定風波」，一個初二的學生，很難感受到蘇軾看破官場的心態。畢竟，活了二十多年的我，才勉強體會到。
偶爾會跟一些有年資的同事食飯，發現，做老師的人，通常都沒有上進心。老師不像銷售行業或部份金融行業，當月非常拼命便可賺很多。我們的人工還好，不能在遊艇上飲紅酒，但也不必捱著過生活，知道不少老師就拿著剛出的雙糧去買手袋。老師幾乎沒職可升，無聊的辦公室遊戲便可省下，況且，很多老師都沒興趣升職，但求安安穩穩，每天「也無風雨也無晴」。
本人很少理江湖事，完成自己的工作便好了，遇上情況就多穿件避彈衣，以防躺著也中槍。每天能拍拍屁股離開學校，然後回家一邊食薯片，一邊看蠟筆小新，便是理想生活。「一蓑煙雨任平生。」

落堂後，我走回教務處，有位學生已經站著等我。
我自己也差點忘了約了學生聊天。
記得第一年當老師的時候，非常有熱誠。不單是在教學工作上會投入很多時間，在課餘時也經常跟學生待在一起。
現在第三年了，突然發現自己花在學生身上的時間，好像越來越少，越來越少。很多時就最後一分鐘才走進課室上堂，下堂便立刻離開課室，放學後也很快離開學校。
其實，除了熱誠下降，也是有其實原因的。隨著教學年資增長，我發現自己慢慢由一個全職老師，變成了一個全職老師再加半個行政人員。學校因為你的能力提高了，也把更多的工作量及重任交到你手上。所以很多時，我就只待在辦公室做做做。
到底，如何在生活及老師的使命感之中找一個平衡?很難。或者，我應該不斷提醒自己，我是一個老師，我是一個老師。我當初是因為喜歡與學生相處，才走進這一行，所以那些行政的工作，還是應該推掉一些，或者再重新分配一下時間。我答應了自己，我希望每次上課前都提前走進課室跟學生閒聊一會，下課後也留多一點時間聊天。也希望能堅持到，每天放學後約一位學生聊天。無忘初心。

我們坐在學校天台，這是我平常跟學生聊天的地方。
這個高一的學生，正煩要準備升學的事情。
「其實，我未知將來想做甚麼。」學生說。
我教的是名校，身邊的學生，其高一便要決定升學方向。因為，如果要離開澳門讀，高二就要在外頭考一堆試，如果要考電影系或傳播系之類的，就要提早發表一定量的作品加厚CV。有不少學生雖然未決定到升學方便，但已經知道每一個分數都很重要，經常看到學生因為成績倒退而感到具大壓力，高中生尤嚴重。詢問下，發現壓力並非源自老師或家人，就只是「自己接受唔到。」不解，本人的中學生涯，科科都是抱著求合格的心態，對，收到測驗卷時看見合格，就笑逐顏開的塞進書包，然後回家抱起結他唱歌。無憂無慮，無牽無掛。
「那很正常。」我說。
「你會以興趣優先，還是就業率優先?」學生問。
「高中年代的自己沒有想過要當老師，對將來完全也沒有特別的想法。直至學校辦升學講座時，我才思考未來四年想怎樣過，才思考未來的職業，思考未來一輩子該怎樣過。升學講座給了我很多思考點，而當中最大的分野，是我們該考慮就業率和薪酬之類，還是該以個人興趣優先。
大學讀完了，出來工作了。你要我再選一次，我會堅定的對你說，人生，任何決定都必須以興趣優先。
我做過文職工作，安穩，人工還好，準時收工。但，每天返工，就開始望著時針分針秒針，等放工。沒熱誠，沒目標，沒幹勁。對，我有些朋友也是這樣。不能享受工作，這樣，扣除返工放工的路程，再扣除睡眠，食飯，大便等的時間，每天就只有3小時真正屬於自己，多可悲。
我是因為喜歡教育與文字，大學年代投放了很多時間與心力，畢業找學校時，CV有一定長度。找到中文老師的職位，也是自己的興趣，當然在工作上會繼續高度成長。
任何學牛找我問升學意見，我都鐵定地答，以興趣為前題。因為，如果要像蠟筆小新的爸爸般，每晚回家就抱怨工作，用啤酒減壓，那，我認為自己的人生已經結束了。」
「那為最後會選擇做中文老師?」
「記得高中填寫大學志願時，想讀中文，但反對聲音很多。就算讀教育學院的中文系，要找中文老師的工作也知道不容易。一堆外界的聲音，導致自己曾一度想不開要去報旅遊或酒店等的專業，幸好本人比較任性。
至於為何讀中文…讀中文，是因為那一天那一晚，打開MSN的Spaces，然後，看到朋友打的一篇網誌，那晚，是我人生第一次為文字流淚。
現在回想，一切，都是緣份。找份終身職業，就像找個終身伴侶，緣份，很重要。有位剛脫單的朋友，他問這段感情會否撻著得太快，我搖一搖頭說，緣份呀。適合自己的，可能十五歲就遇上，也可能三十五歲才遇上。多少朋友突然閃婚，多少朋友的工作與大學專業風馬牛不相及。你不想坐等緣份，也可主動到各個社圑各個領域去尋找嘗試，總會遇上適合自己的。」

「老師人工高嗎?其實我也想過做老師。」
「一個全職中學老師，剛入行的起薪點通常過兩萬，政府還會為私立學校的老師提供每月數千元津貼，那就自己屈指算一算吧。單論人工，教師薪酬還是可以的，跟警察哥哥﹑護士姐姐﹑消防員叔叔這些行業的身價差不多，但老師不用24小時輪更。輪更很痛苦惹，除非你認為TVB 「on call 36」裡的角色都看似很型。
小時候，做會計的大人總對我勸說不要進入這行業，做IT的也勸說不要入行，做藥劑的也一樣。我不解，他們不是自願的讀四年大學，畢業後再自願投身這行業，然後再自願留下來的嗎?一些高中學生說想投身教育行業，我很讚成，入教育學院前不必太熱血，只要不討厭這行業就好了，因為教育學院會把你好好的熏陶。
我讀的是中文教育，當年就喜歡寫文字，想讀中文。但只是讀個中文系，出來真的不知要做甚麼，那就進教育學院讀中文專業好了。然後，那四年的生活，除了每天孔子孟子錢穆國史大綱，剩下的，就是不斷告訴你社會上的教育問題，或學生心理的發展之類。熏煮個四年，出獄後也遇上懂得欣賞自己的學生，你就會自願投放更多時間在教學工作上。看到當日懶散非常的同學，出來後也成了不錯的老師。
老師，社會地位比不上律師醫師飛機師，但還是受到尊重的。人工似乎不錯…只是，就處於夾心階層，在名校教的感受更深。想存錢買樓，對著電腦熒幕葡萄那部新出的相機，身邊一些高年級的學生已買了。很多學生笑我用SE，我再強調一次，SE雖為 I phone 5的身形，但功能已到I phone 6S。唉，很多學生都換了I phone X。身邊一堆連鎖高級面包店的兒子或連鎖藥房的女兒，或者我在這間學校多熏煮個幾年，會決定闖一闖，開返幾間...呃…像誠品般開返幾間連鎖書店好了…呃…連鎖寵物用品店也好，現在的貓玩具越來越貴。」
學生對我微笑了一下，不知有否讓她找到了自己的答案。

但我對這位學生的印象挺深的，因為他是辯論隊的學生，我曾帶他們去青島比賽，比賽後就跟部份學生去玩，其中一位是她。去到其中一個叫八大關的景點，買票進去後，我呆住了。告訴你，本人連坐在摩天輪那全包式的鐵籠內，也會腳震，更何況是眼前那毫無安全感的纜車。
我在纜車底震著大脾猶疑了很久，那女同學用堅定的語氣對我說︰不用怕啦，我陪你。然後我用堅定的眼神望著她說︰不如放棄這個景點。
半推半拉，我與她踏進了上車點，在快要坐上纜車的前半秒，我倒抽了一口氣，決定拔腿就跑。她來不及反應，於是上路了，學生們回頭望著我單獨的身影，我後悔了，就差那半秒，為何不堅持下去。
我一個人在纜車底繼續猶疑，那個纜車阿伯都在安慰我…我看著那些幾歲小朋友沒半點思考就坐上去了…真的不行…會死…如果跟朋友來的話，我一定會坐在原地等他們回來，但我是老師惹，老師惹，老師怎能丟下學生。十分鐘過去…二十分鐘過去…算了，上去後全程閉眼就好了，嗯，閉眼就好了。
就這樣坐了上去，腳尖徐徐離地，然後，發覺自己真的變了很多。從小到大，我都是個懦懦弱弱的人。內地的打尖文化嚴重，本人一向不理，這次有學生病了要入醫院，看著她的病樣，還是盡力擋開那些強國人。當老師後，半熟不大的男生，就努力學著照顧別人。縱然，坐上那纜車後便立刻後悔，但下不了車，只能半開半閉著眼涯過去，入職後也一直處於這個狀態。下車後，覺得自己很英勇。

雖然她總是擔心未來，但其實她在校內是不少社圑的靈魂人物。很像我早前去了台灣北一女中交流認識的一個女學生。
那時我剛坐下，便有個高中女生走來向我派卡片，對，一個學生向我派卡片，而我並沒有卡片可回贈，覺得很遜，立馬就想打開電腦幫自己設計返張。
這個「大使」全程一對一的帶我參觀校園，受寵若驚。沿路的課室、書包、便當⋯那些台灣電影的畫面就一幕幕飄出來。然後留意到，這間傳統名校的她們，竟穿著各式各樣的波鞋，有的裙子很短，有的染了頭髮。
我不反對。其實西方國家早就不管了。純樸才能專注學業？其實兩者沒有冲突吧。不少名校女生的外貌都很吸引，女神級學霸也不絕於耳。學生的正職是讀書，想，如果我將來的女兒顧好了學業，空閒時喜歡打扮、打波、打機，本人也很難有理由反對。
況且在這年頭，一個社交能力強的靚女，遠比那些只默默埋頭苦幹的吃香。你看接待我的大使就知道，落落大方，應對如流，本人高二時仍一圑飯，相形見絀，不堪回首。

入黑了，我一個人拿著藍球在操場射波時，突然有陣濃烈的幸福感襲來。這種幸福感，最近一段時間都圍繞著我。
男人在乎的，不過就金錢跟女人。我的女人，樣靚身材正，非model境界，但在女生堆中，應屬中上程度。學生撞到我拍拖，回到學校會說︰「你的女朋友很靚，為何會揀你。」我總是答︰「我也很帥，又才華橫溢，她就勉強襯得起我。」朋友偶爾會問，你真決定了與這個女生一輩子了嗎?比她吸引的大有人在呢。嗯，偶爾會認識到一些上上程度的女生。但正如「非誠勿擾」裏的葛優所說：「你若一仙女，我也接不住。」而且女朋友的性格也不錯，相處時舒服便好了。
而金錢方面，雖然連第一層樓都未有，但對於男人來說，年少時富貴與否並不重要，重要是，你有一份不錯的工作，有一顆進取的心。我的名校老師身份，非能大富大貴，但在眾多行業或同行中，收入及穩定性，都屬中上程度。中上程度剛好，大富大貴總伴隨著相應的風險。我跟女朋友的收入，買樓只是時間的問題。
未到三十，我對人生已滿意非常，當然，這並非天掉下來的餡餅，需付出。還有餘力，就花多點時間寫作，希望能寫出點甚麼成就來，不寫，亦無不可。男人做到這境界，還能再侈求甚麼，足矣。生活上的那些小事，已動搖不了我的幸福狀態。

放下籃球，我拿起電話，看到紫千有9個miss call，我叫加代子幫我打過去。
「為何一直不聽我電話!」紫千用質問的語氣。
「因為心情不好。」
紫千沒有出聲，這算是我們之間的暗語︰我這一晚想要，我已經忍得很辛苦，不要惹我。
但這個暗號已被我濫用，有時我工作很累，想休息一下時，也會用這一招。
我回家時經過starbuck，打算買沙律。

最近經常與紫千在星期六或星期日流連星巴克，澳門大部份的星巴克都很擁擠，根本不適合逗留。經一番探查後，最少人最大最舒服的，是美獅美高梅的那一間。帶電腦過去坐一個下午，不單是工作或寫作，都很愜意。
其實，我不喝咖啡的，每次吞下啡啡因，我的肚子都會不舒服，所以一直對星巴克或太平洋這類真正的啡咖店沒太大興趣。對星巴克有180度的改觀，是去年的事。
當時美國總統川普下令暫停收容難民，並禁止七個穆斯林國公民入境。這個政策，我得知時也一肚子氣，讓我先引述一些資料後再談回星巴克。「前十大難民收容國的收入，只占全球的2.5%，這些國家多為貧窮或中等收入國。土耳其有兩百九十萬名有登記的難民；巴基斯坦為一百四十萬名；黎巴嫩有一百萬名；伊朗和烏干達則各有一百萬名左右；衣索比亞，八十萬名等等‧以黎巴嫩為例，每四個人之中，就有一個人是來自敍利亞﹑巴勒斯坦或伊拉克的難民……收入占全球超過20%的歐洲，收容難民數量只占了全球難民的11%。收入占全球25%的美國，只數容了1%的難民。」<<救援>>，大衛‧米勒班著
只1%，這數字不覺得很可悲吧，世界的領頭者，在人道救援上卻如此不給力。所以在川普對難民的政策出台後，美國不少企業的巨頭都發聲了，其中包括星巴克的行政總裁舒爾茨(Howard Schultz)，他表示將會在5年內聘用一萬名難民。多帥，然後他又說︰「新政策生效後，不明朗因素每天都在增加，公司不會坐視不理，也不會怯於發聲。」
星巴克這行動同時引來了支持及批評的聲音，但我覺得，企業就應當要帶頭負上社會負責。舒爾茨讓我這個不喝咖啡的人也走進了星巴克，不買咖啡就買份沙律。

在排隊的時候，我如舊拿出了電話，打開pokerstar，這個一個玩德州撲克的apps。
玩德州撲克都有好幾年了，一次又一次，我都嘗試關掉德州撲克的帳號，但都不成功。繼續說下去前，我先解釋一下，或者很多人都不認識德州撲克，它跟其他賭博遊戲不相同，德州撲克可以用技術取勝的。每年的德州撲克世界性賽事，都有一批高手每次都可以打到最後階段。放心，我不是用一個賭徒的心態去跟你說，而是有很多證據支持的。
這幾年，我花了很多時間跟心力，不單是花時間練習，也花不少時間去看書，看比賽影片等。是因為輸得太多錢，所以我想跟德州撲克斷絕關係？不是，我現在的技術能把做到不賺不虧，但要有收益，就必須花更大的心力。
想斷絕關係，主要有兩個原因。一是大家都認定德州撲克跟賭博是同一檔事，沉迷會輸身家，負面印象極重。而另一個原因是，我知道賺錢的方法有很多，德州撲克，是一項跟生活完全沒有連結的賺錢途徑。
跟生活有連結的賺外快方法挺多，例如投稿到報章賺取稿費。我是一位中文老師，寫作可以增加我的中文能力及教學能力。每發表一篇文章，也能在個人的履歷表上多加一欄。再者，大家認為會寫作的人有才華，也是正面的事，所以寫作又能帶給我虛榮感。
雖然理性是這樣想，但德州撲克的吸引力很大。最近，我選擇了另一個方式跟德州撲克相處。既然我已經練到不會虧錢，就把這檔事變成日常興趣好了。上廁所時，排隊時，或是坐公車時玩。但，我已經不會再花太多心力去鑽研。因為，既然都是賺錢的方式，為何不選擇一個對我更加有利的選擇，為何不多花點時間在寫作上。

以前醉心的時候，也有在賭枱上玩，不過實在太花時間了。而且要成為能賺錢的職業玩家，我需要花很多時間去鑽研，不值得。
現在，就無聊時在網絡上玩玩十來蚊上落的，不虧錢，也不贏錢，就娛樂而已。
當我準備按跟注的時候，加代子突然出聲，「你應該棄牌。」
「why?」
「對方的底牌是10以上的對子，可能性約26%至34%，有A帶一隻10以上的踢腳，可能性約45%至65%，現在公共牌是紅心A，紅心7，梅花10，而你手上只有一對9，情況對你不利。根據德州的概率玩法，你應該棄牌。」
我在聽加代子分析時，系統已經因為超時而自動幫我棄牌。但我很驚訝加代子有這個能力，對惹，加代子也算是超級電腦。那麼，我可以靠它在網絡上賺很多錢。
「在你的幫助下，我能靠德州撲克在五年後退休嗎?」
加代子停了十來秒，這是我從昨天開始使用它到現在為止，它是第一次沒有瞬回答我的問答。
「不好意思，因為變數太多，我不能給出答案，要實際操作後才能進行分析。」
我興奮非常，立刻衝回家，打開電腦版的pokerstar。我跟著加代子的提示去玩，有輸有贏，但贏的比例佔更多，看著自己戶口的金錢極緩慢上升著。
兩個小時之後，我開始轉戰到較高金額的枱。
六小時後，我慢慢把原本的一張枱，逐漸增開到16張枱，這是電腦版可以同時玩的最高桌數。而戶口的數字，上升的速度也高了幾倍。
直到肚餓到不行，才停下來，看一看右上角的數字。由原本的80美金，上升到760美金，即我六小時賺了6000多元。每小時1000元，這個數字很恐怖。
「因為網絡上的德州撲克不能太高額，每小時一千已經極限。以一日玩十小時計算，每日可賺一萬。再假設全年無休，一年可賺365萬，五年可賺1825萬。如果你的退休目標是每月收3萬租金，大約要買三間一千萬的樓，即你需要三千萬。依靠在網絡上玩德州撲克，五年後不可能退休。你應該辭掉工作，轉到賭場玩更高額的枱。」
「我當然不會辭掉工作，我挺喜歡老師的工作。」
「好吧，那我們在這個前提下再商量。」
「而且，我覺得現在每小時能賺一千，已經是一件很瘋狂的事。對啦，原本還覺得周杰倫的飛很貴，現在覺得還好。賣家那邊如何?」
「正在跟他討價還價中，我預計還需要兩天的時間。」
「哇，你還有討價還價的能力。」
「我是在網絡上參加了很多人的經驗，我預計這兩張原本共一萬六千的飛，可以降到一萬三千元。再等下去，可能會有被人買掉的風險，但票價比其他黃牛飛都貴了兩成，所以兩天內被人買掉的風險不算高。」
「嗯……算啦，不差三千，我不想那兩張第一排的飛有被買掉的風險。幫我約買家交收吧。」
「好的。」

一早回到去，德育處叫我過去，因為我班有學生講粗口。
我在聽事件過程時，知道那位初一學生不是惡意攻擊，只是貪玩而已。
其實在早陣子，這位學生很認真地問，問我那個在街上跌倒的詞，算不算粗口。我沒思考半秒就答，「如果大家覺得是，那就是。不必考究字源詞源，因為，這世界有個規則，叫約定俗成。」如果本人回到古代，相信我的用詞對於他們來說都很粗鄙，算是「粗口」。
作為老師，不敢公開評論這些字那些詞算不算粗口，不然我怕自己也會被送到德育處。我只是好奇，為甚麼要說粗口?
如果你覺得講粗口能讓自己看似大人，或是覺得這種犯校規或踩界的行為很型，我倒覺得挺幼稚。
如果你覺得粗口只是助語詞，必須用這個粗口字才能表達你內心的澎湃情感。呃，雖然廣東話的粗口博大精深，但語言中的助語詞很多，如果學校不許用這種助語詞，那就不要用。本人也不說粗口，但在表達上不比你用粗口遜色。
如果你覺得講粗口很帥，我不懂怎指責你，畢竟一堆成年人也是真心認為自己講粗口很帥。講粗口帥與不帥，也確實很主觀。嗯，只想說，你覺得吸煙講粗口打架很帥，我覺得自己於下雨天靠在欄杆旁拿著檸茶思考人生的文青樣也很帥。

下午就帶了批學生去澳門大學參加一個講座。入到場內，座位大概一百個左右。環視一圈，看到除了我帶的學生外，還有另外兩間學校的學生。目測一下，場內有一半至三份二的座位，都是坐着學生的。餘下的三份一座位，就是那些工作人員及嘉賓等。
那說明什麼，就是這個講座一點吸引力也沒有，完全沒有外人會自願過來。看一下章程，總共有四位講者，只有一位講者我有一點點興趣，如果不是學校叫我帶學生來的話，我根本不會知原來有這個講座，這個講座也不會吸引到我自願過來。
講座大約兩個小時，但介紹嘉賓、開幕儀式及致送紀念品等例行工事，也佔了很多時間，所以嘉賓真正說話的時間其實不多。而且他們的內容都非常無聊，我看到很多學生都在台下玩電話，我也帶了電腦來做工作上的事情。
想，為何要辦這種形式化的活動。是為了做一些門面的行政工夫？是為了要申請資助？又或是要壯大自己的協會，這些都是必然的行徑？反正，我就覺得很浪費人力物力。

回到學校已經天黑了，劍擊阿sir問今晚要否來練習?我搖搖了手，說今晚約了女朋友去看周杰倫。
我大約每兩個星期，就會去劍擊隊玩下。為何與劍擊結緣，因為每晚都看到劍擊隊在練習，很吸引。識識地劍擊阿sir，一直想拜師，但一直猶疑。因為我以老師身份進去，可能會影響他的教學，而且，本人是個30分鐘熱度的不肖弟子。空手道教練說，「唔係唔想教你，只係你就平均一個月出現一次，這次用心教完，下次回來你又忘記得一乾二淨。」早陣子流連學校的射擊場，但射擊太單調，放棄時向教練交待的一刻，心很虛。我向劍擊阿sir道出了自己的三分鐘熱度惡習，不料他淡淡的說了兩句，沒所謂，玩厭了就離開。多帥。
出來工作後，也堅持做運動，但不似年青時般劇烈。一個中文老師經常出現在籃球場排球場劍擊場健身房…不很正常，然而，本人真的對眾多運動項目都有興趣，高中也全心投入過跆拳。嗯，當年極度認真地思量過要考體育系，可悲是教育界從來都不缺體育老師，更可悲是，當年跑去讀體育學院的跆拳同袍，都找到了萬中無一的體育老師職位。後悔嗎?有點，但真的只有一點。讓我坐時光機再選一次，還是會把第一志願填中文專業。因為，我討厭重覆。
大部份運動，都需要不斷重覆重覆再重覆做同一個動作。柔道很快就放棄，因為一開始要學受身(拍蓆)，拍了幾堂，很無聊，逃走了。學劍擊，第一天過去練步法，一個人對著格仔前前後後，後後前前，前前前後，後後後前…劍擊阿SIR走來說，「知你悶，下堂直接上線對打。」那一刻，內心涕淚縱橫，我肯定這個2米「高」人會讀心術。但對打時，也深深體會到基本功的重要，每次玩新運動時總掉入這個惡性循環的迷思。然而，寫作不可能倒模重覆，每一篇散文所表達的都不盡相同，每一個小說故事都獨一無二，每一字一句都舉世無雙，還是文字比較吸引。運動就一輩子做二奶好了。
老啦，跟學生練習時，打一個小時就要蹲坐場邊。看著那些學生仍在揮劍，似有無限氣，真外掛。

我坐在私家車上，看到紫千從大廈門口出來。她東張西望了一會，然後望一望錶。
我叫加代子幫我打給紫千。
紫千搶先說，「兩分鐘後還未到就要請我飲KOI，不，今天想飲貢茶。」
「我到了。」
「別!說!謊!」
「看到阿文的紅色私家車嗎?」
紫千望著我的方向，然後掛掉電話衝過來。
「今天終於不用坐電單車吹風食塵~」紫千笑著說。
「我是不是很錫你呢~」
紫千一邊扣安全帶一邊問，「但今天甚麼事?你竟然會去借車。」
「等間你就知道。」
我把車一直駛到威尼斯人賭場。
「你在這裡BOOK了一間很貴的餐廳嗎?」紫千雙手合拾，用期待的眼睛望著我。
我搖了搖頭。
紫千扁起嘴來，因為她最喜歡就是食好野。
我帶著她走到金光綜藝館，即舉行演唱會的地方。
今天，金光綜藝館的入口人山人海，還看到不火黃牛黨在遠處賣飛。
紫千望著人潮及周杰倫的大海報，「很想去看，你又不去撲飛。」說完便怒目我。
我從口袋裡拿出兩張入場卷。
紫千便雙眼發光，「哇，好感動呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀~」
「進去吧。」
我一直拖著紫千，一直走到VIP區，再一直走到第一排。
坐下時，紫千瘋狂的大喊，「呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀......」
要形容她當時的反應，一版呀字是絕對不夠的。所以，我決定加多兩版。
「呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀

呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀~」

好，這就差不多了。
紫千一直追問這兩張飛是如何買的，我當然沒有說是從網上用一萬六千大元買回來。
我們正在努力存錢買樓，我不知道這個舉動，紫千會感動非常，還是憤怒非常。
但我自己都覺得，用一萬六千大元去買兩張飛，感覺有點傻仔。
坐第一排看周杰倫有甚麼感覺?
音樂聲很大，其實大家本來就聽不懂周杰倫在唱甚麼，在這個情況下，我更不知道他在唱甚麼，特別是快歌的部份。
由於由我聽不懂他在唱甚麼，所以很想看兩邊熒幕上的歌詞。但周董就站在你面前，你沒理由去看後排位都看到的熒幕，而不去看真人。我整場演唱會都在糾結這件事。
由於太前，其實周董行後一點，我已經看不到他。有幾首他用鋼琴自彈自唱的歌，我是根本看不到他，其實連部鋼琴我都要伸長頸才能看得到。
而坐頭位有甚麼好處，就是在噴彩條及紙碎時，你抬起頭，它做在你正上方落下，感覺，很正。
然後周杰倫在唱告白氣球時，有一堆白色氣球掉下來，感覺，超正。就只有頭幾排感受到。
我和紫千拾起地上的氣球，上面寫著不同的字句。例如「i love 周杰倫」，「哎呦，不錯哦」等。
我和紫千都不約而同地拿起了其中一個，白色的氣球上面用粉紅色字寫著「擁有你就擁有全世界」。
我相信，當刻，我們都覺得，擁有對方，就真的擁有了全世界。我們不理旁人，在台下擁吻起來。
離開演唱會，紫千一直說到演唱會的事情，但我卻一句都聽不進去。因為，此刻的我正糾結著該否問她要不要上我家。因為，我不想破壞這可能會是終身難冺的完美晚上。
但理智如舊敵不過情感，我還是決定了開口，「上我家看netflix?上次套黑鏡還未看來。」
當我說完這句話，紫千定眼望著我。
我立刻補一句，「放心，我不會碰你，信我。」
「你說的。」
我笑了笑。

我在床上抱著紫千一起看「黑鏡」，我定眼望著正專心睇戲的她。
想起早前有朋友說我間學校有位很靚女的老師，我認識她。記得初次見她，心裡確實驚艷。但一段時間後，發現，那位女老師，其實很平凡。這樣的事例，並非第一次出現。
因為新鮮感？不是呀。我疏理完腦海裡的一堆女性朋友後，發現有些女生，第一眼不驚艷，就覺得很不錯。然而，在認識一段時間後，我仍覺她很不錯呀。嗯，為甚麼有些女生就是比較耐看？極速地分類後，發現耐看的女生，通常都是鄰家女孩型。
鄰家女孩為何比較耐看？我想不通，最後求教另一位女老師，她追問了我很多對靚女的定義。最後得出的結論是，我第一眼覺得驚艷的女生，通常與性感兩個字掛勾，我相信很多男生都跟我一樣。性感，誤導了我們的審美觀，讓我們錯判那些花枝招展，俗不可耐的女生很美。
相比之下，漂亮的鄰家女孩，外表清秀，五官標緻，打扮撲素。而且為人低調，相處時很舒服。不論外在內在，都是客觀上的美，難怪會耐看得多。
紫千，就是這類鄰家女孩。

看了半集，我把手伸進她的衣服內。
她抓住了我的手，望著我。
這個眼神，我看過很多次，每一次的結果都一樣︰不行。
我真的不想破壞一整晚的氣氛。我定了兩秒，然後把手抽出來，笑著對她說，「好吧，我答應過你。」
紫千笑了一笑，然後，繼續看netflix。
我花了很大很大的心力，才能壓抑著自己的情緒，才能微笑著把紫千送回家。

看著她進了大樓門口，我便開了車上大橋，越開越快，時速80...85...90...
「你已經超速了。」加代子說。
我摘下耳背的加代子，掉到車箱後面。
下了橋，半夜的大直路一輛車都沒有，我繼續加速，100...110...120....
不要問當刻正在想甚麼，當刻的我，腦袋其實一片空白，只剩下情緒，滿滿的情緒，失落的情緒，憤怒的情緒，傷心的情緒，悔恨的情緒，還有很多很多我形容不了的情緒，全都一併湧上來。
直到，我突然看到對頭車的車燈，我把方向軚大幅度地扭左，我感覺到車子在馬路上轉了兩個圈。
最後，在路肩停下。
車子的前方，剛好是大海。
我下了車，坐在海邊，坐了，很久，很久。
我回到車上，把加代子再次戴上車朵。
我開口問加代子，「在賭場的高額德州撲克中，要賺到一百萬首期需要多久。」
「這個暫時很難給出準確答案，要到賭場實際測試一段時間才知道。」
「那我們現在就去吧。」
「我不建議這樣做，你現在的精神狀態很差，應該先回家休息。」

但我，還是直接開車去了賭場。
坐上德州撲克的賭枱，心跳加速，腳也不受控地抖。
這種感覺，久違了。
上次坐在賭枱上，好像是很久以前的事。
我的耳邊突然響起了音樂，「我認為此刻聽一點柔和的音樂，會對你控制心情有不少幫助。」
開始後一段時間，我接近每一把都不打。這也是我跟加代子約好的，因為我們都認為應該先讓生理及心理先適應好。
大約兩個小時後，我用口型對加代子說，「好了。」
下一把到我手上的，是一隻紅心A跟一隻紅心10，我在大盲位跟注了，
公共牌是紅心k、梅花A及梅花j。
加代子：「你現在一對A，出多一隻A變三條的可能性是6%，追到蛇的幾率只有15%，追到花的可能性只有5%，而且共公牌有兩隻梅花，對你很不利。你在前位，位置很差。你應該下注3份2個池底，立刻贏下這一鋪。」
在加代子說這番話前，其實我也打算下一個大注，但在思考上沒有那麼準確。
我也故作思考，10秒左右後下注大半個池底，對方棄牌。

在接下來的的四個小時，我都跟著加代子的分析去玩。我的籌碼緩慢地增加，由當初的一萬元增加到一萬三千多，這是個非常不錯的升幅。去廁所與加代子相量一番後，我們決定改變打法，由當初的「緊兇」變成「鬆兇」，即打比的牌比之前更多，打得更積極。
在加代子的幫助下，鬆兇的打法令我們的進帳多了很多。

時間一個鐘一個鐘地過去，賭枱上的人也換了不少。
在其中一鋪牌時，我口中說raise 500，但我只拋了個50元的籌碼出去，派牌的荷官說如果只拋了個50元籌碼出去，就只能raise 50元。
我的對手嘴角揚了一下，因為這樣就等於給對方一張免費牌看。
完了這鋪後，加代子對我說，「你已經連續打牌5小時了，雖然你只是一直聽我示指行動，腦袋不必自己高度集中思考。但身體也不能撐太久，你認為開離會更好。」
我對著空氣說了「好吧兩個字，大家都好奇望著我。」
我尷尬地笑了笑了，然後拿起籌碼離開。

走出賭場，望一望手錶，凌晨四點十六分。
加代子，「以我們最後以鬆兇的狀態來打的話，我們平均一個小時可以賺1500，如果平均每日玩11小時，五年後就有三千兩百八十五萬，可以買到三間一千萬的樓，然後靠收租退休。如果我們之後升到較高額的枱玩，可以降低每日打牌的時間，但我預計也必須每日投放8小時。所以你也必須辭掉你原本的工作，全職玩德州撲克。」
「都是那一句…」

突然有隻手從背後拍我。
我擰轉身，看到一位長頭髮的女生，年齡跟我差不多，身形嬌小。我認得她，她是剛才跟我同枱玩了幾個小時的女生，而且，我對她的印象特別深。
對她印象特別深，並非因為她的打牌技術很厲害，在剛才的幾個小時，她沒有贏錢，但也沒有輸錢，就一直平穩地待在場上，不過不失。但我，仍會不時望過去，因為，她的身材，很好。而且她穿的是黑色直條紋，比較緊身的衣服，也令她的身材特別耀眼。
現在才發現，她的下身是一條超短的迷利裙。此刻，我的眼睛控制不住的停留在她的大腿上。
這是她在德州撲克枱上的戰術之一?讓我這類男性對方分心?不得不承認，如果不是加代子一直給指示，與這個女生對抗，我的思考速度會慢一些。

記得之前打算跟紫千去墾丁，所以她出發前要去買新泳衣。我陪她去揀泳衣時，她拿起一件又一件泳衣問我意見。其實，紫千已經沒有揀那些性感的三點式，但她選的每一個款式，我都覺得露太多，全都著實接受不了。最終，我們因為這件事吵起來。
這不是第一次我們因為她的穿著而吵架，我平時也極度不滿她穿一字膊，討厭她穿背心熱褲之類，背脊多露一點或露bar帶也接受不了。然後她就會抱怨說很多衣服都不能買。當然，我有我的抱怨，她並不全都理會。
本人並非思想保守，我認為這年代，東方人穿得如西方般的少布，其實沒有所謂。而且我絕對歡迎別人的女朋友穿得盡可能的少，著得盡可能的性感。希望別的女生去海灘時，最好全都著三點式。但，我就是接受不了自己的女朋友著得太少。
但我與紫千出街時，如果有個穿著清涼的女生經過，我的瞳孔會跟著移動。如果剛好在前方，我會定眼地望。紫千發現後便會大力拍我，然後大聲說：「望夠未。」那音量，我肯定前方的清涼女生會聽到。有些她會裝作若無其事，有些她會擰轉頭望一望。當刻的我，會覺得尷尬非常。但思前想後，我為何要尷尬？
男生望低胸長腿，俗稱好色。但在於我的角度，那叫賞美。欣賞女生的美，就好像你入到美術館欣賞梵高的星空一樣。然而，在書展買寫真，叫低俗。在書法展看書法，叫高雅。同是賞美之行為，有何不同。你用低俗的角度評論我風雅的賞美行徑，那叫小人之心度君子之腹。你說某某男韓星很帥，我就沒有覺得你正在用低級低俗好色等的心態去欣賞他們。
不是每位女生都是為了別人才打扮，但我知道有一部份是。如果她打扮是希望得到旁人的注意，那麼，我用友善、禮貌及高雅的目光注視她，就像你入場欣賞電影。票房，令一眾台前幕後願意繼續創作。望女生，讓她們更樂意把自己裝扮得更漂亮，讓世界更美麗，也是對創作者及打扮者的尊重，何樂而不為。別再用那庸俗不堪的眼光批評我們這些懂得賞美的男生。

「你剛才很厲害，你為何能如此穩定地做好每一個決定?」那個女生說。
我回過神來，思考著如何回應她。其實，在德州撲克的世界裡有番說話都挺出名，大意是，你是從別人犯錯中賺錢，即你只是做好每一個決定，就是長期贏錢。
「呃…你其實只要穩定好自己的情緒就可以。」我尷尬地笑著答。
女生點了點頭。
空氣突然安靜了。
然後女生猶疑地問，「可以請你飲東西嗎?我想了解更多你是如何穩定自己的情緒。」
我們去了賭場旁邊的sky21，這是澳門一間相當有氣氛的酒吧。
我們坐在戶外的位置，這張桌子可以望到觀光塔及亮了燈的大橋。
女生的名字是賜絲，她一坐下來，就開始追問著有關德州撲克的事情。原來她是大約一年前開始接觸德州撲克。
「只接觸德州撲克一年，但你剛才竟然可以在老手如雲的賭場內做到無輸無贏，算是非常厲害。」我說。
「其實這一年，我看了很多書，也花了很多時間去了解德州撲克的數學原理。」
「有關德州撲克的數學，非常非常難，也很煩人，我也是玩到第三年才認真去了解。」
「那有點不同，我大學是讀會計的，所以理解那些學數原理時，我會比一般人多了點優勢。而且我覺得德州撲克那極複雜的數學原理相當迷人，我當初也是被這些極複雜的數學原理所吸引。」
「讀會計，那的確是個優勢，很多世界上最頂尖的德州撲克選手，都是數學系出身。人們常說他們的大腦就像電腦一般。」
「其實跟據數學原理，在每一把牌上做一個最好的決定，其實不難。難就難在要管理好自己的情緒，因為有些牌局，雖然在數學上贏的概率很低，但就是想博一博。而且因為大腦要理性地高速運算，同時也要高度控制好自己的感性，我覺得很難惹。」
我也覺得很難，不是有加代子的幫忙，我根本做不得。我不懂接下去了，也只是轉移話題。
我呷了一口酒，「你大學讀會計，那你做甚麼的?」
「會計老師。」
我定眼望著她。
賜絲尷尬地笑著說，「我也知道你會覺得很奇怪，一個老師竟然會沉迷德撲克。」
我立刻回過神來，「不是呀，其實我也是老師，中文老師。」
我定了眼，是因為我以為她是做賭場公關之類的工作，如此漂亮的會計老師，我倒是第一次見。
「如此漂亮的會計老師，一定很受男學生歡迎。」我竟不自覺地衝口而出，說完有點後悔。
賜絲很甜地笑了笑，「對呀，而且我教的是男校，同事們經常開玩笑地抱怨，那些初中的小男生對我，比對其他老師好。其實也不是啦，我返工的時候，不花妝，穿制服，其實不太好看。」
然後她拿出了電話，從我對面坐到我旁邊。靠過來，把她facebook上的相滑給我看。
雖然她嘴裡說著「不太好看」，但我覺得她穿制服時更吸引。
但看了兩三張之後，我根本不能集中精神繼續看下去。因為她已經不單是膊頭及手臂緊貼著我，有感受到有一點點胸也緊貼著我的手臂。我眼角向下望，得到証實了。也在同時，我看到她原本就有點短的裙，歪著坐時，更扯高了一點。
我感覺到自己的心跳很快，我吐了口氣，試著平伏心情。

那晚，我們由德州撲克，一直傾到老師的工作，一直傾到私生活。
然後談到她喜歡到「戀愛電影館」看戲。本人捫心也很文青，但，戀愛電影館的戲，大多都很悶太文藝太沉重，很不商業。
所謂商業電影，在網上找了個不錯的定義，「商業片是相對藝術片和紀實片而言的。指的是以票房收益為最高目的、迎合大眾口味和欣賞水準的影片。商業片集合了多種商業元素，比如說當紅明星、知名度高的導演、複雜的特效、大的投資、大規模的宣傳、甚麼全國甚至全球同步上映等等等等。」
商業電影不一定都沒有深度與營養，但，就算是沒有深度的商業片，本人也會進場。銀河守護隊是一例，看完沒有值得思考的地方，但看的過程就非常開心。特別是第二集的節奏，輕鬆幽默。原本壞透的心情，也被小樹仔逗得開懷大笑。
早陣子，在雜貨店看到一隻很可愛的比卡超公仔，花了幾十蚊買了下來放到教務處的枱頭。從前，不會這樣做，覺得毫無用途，又浪費錢。但偶爾望到牠，會令我會心微笑。
看商業電影，似乎是一件沒有意義又浪費時間浪費金錢的事。是嗎，曾經，尋找過人生意義，一番波折後所找到的答案是︰人生，原來沒有意義。如果人生沒有意義，那麼，享受生活，便是每天最重要的事。看破，才是文青的最高境界。

離開時，我跟她輕輕的道別了，也沒有留下任何聯絡方式。
回到家，想在facebook寫下這件事情，但又怕讓紫千﹑學生﹑家長或同事知道我進賭場或跟女生單獨食飯。

回想早幾天，有位資資資深同事約我食飯，當刻有點受寵若驚。今天出來時，還多了位人緣廣得奇葩的同事。長長的中午飯後，百感交集，很想寫點東西，但，似乎無一可於臉書上著墨。
本人是一位老師，不少學生跟我聊天後，結束時總補上一句︰不要寫上facebook。我當然首肯，也會恪守，本人有道義的。同事沒直說，但也知道有些事情不能寫。由我決定接受第一個學生作為facebook朋友時，就有心理準備，這個社交平台不能像從前般肆意。到現在，滿滿的學生同事家長。作為一個正常人，也要為自己的言論負責，更何況我的老師身份。
藤井樹在「貓空愛情故事」說感覺會滿，所以需要寫作。認同非常，情感漲滿時，不寫出來，心靈會便秘，極不舒暢。某同事建議︰於網絡匿名寫好了。本人大學年代曾匿名地寫過網絡小說。感覺如何?當時的我很認真地寫，也很認真地與陌生的讀者交流。但寫著寫著，傾著傾著，那種熟識的虛無感又出現。這種虛無感，在本人初二時第一次出現。當時我沉迷online game，有天突然覺得，在這個虛擬世界中等級再高，也帶不出現實世界，在網絡上認識的陌生朋友，也會悄悄地逐個消失，好像不曾存在過。就差不多這感覺，於是，把那個匿名寫作的帳號刪掉了，回到現實世界中繼續寫，用真實的facebook身份繼續寫著真實的生活感受，一路走來，也確實的感受到有一些能理解或明瞭我的「真實」朋友。
不能寫的，就抱起貓貓述說好了，希望牠們就幫忙保守祕密。未養貓前，在電視上看到這些情節會覺得很智障。

而且很多時夜晚寫完文，第二朝醒來，都會把昨晚的文章刪掉。
例如寫過一篇有關三個大過應否勸退的文章，其實在發佈後的11分鐘，就應該要刪掉，但寫完的當刻有點情緒，還是決定不刪。隔天看到一堆留言，很想回覆，又放棄了。韓寒是我最喜歡的作家，每隔一段時間，我便會把他的書再看一次。但這次拿起他的書，看到批評教育的部份，突然覺得很膚淺。因為他寫的內容，很多都只是個人感受及猜測，沒有調查數據支持，沒有相關研究支持。我認為在這個科學年代，通過「實證」的才算事實，不然一切都是屁話。回到我寫的那篇文章，我事後找不著相關的研究資料，想，假如將來真有人就這個問題進行研究，而最後得出了的結論是︰「操行差的學生轉到校風較差的學校對他們的成長更有利。」那麼，早兩天我寫的文字，就為身邊人帶來了錯誤的觀念，為害社會。我明白作家跟學者於文字上的運用有別，但，我暫未能準確地找到自己的位置。
有些文章，會對工作可能會有點影響。有些文章，會令朋友對號入座了。這不是頭一回，女朋友﹑朋友﹑同事﹑學生等都經常在我的文字中錯誤地對號入座。正面的內容還好，若是負面的，就可能會傷害別人，破壞了大家之間的關係。有些對號入座後的人，會直接跟你說，那還好，我可以解釋。但有些卻不會，後來才得知，原來牠一直憋在心裡。我知道即使誤會化解後，心結仍會存在。再強調一下好了，本人打從心眼就是個挺不錯的人，很多事情上，我偏向於討厭自己，而不是別人，也很難打從心底地討厭一個人。
這些年就一邊寫，一邊刪。寫著寫著，中途偶會停下問自己，我到底該寫甚麼?每一次的答案都比較接近︰我希望自己的文字，能為世界帶來快樂，能為自己帶來快樂。至少，不會為害社會，不會傷害身邊人，更不應傷害自己，不應在發佈後令自己苦悶著應否刪掉。人生，沒有比快樂更重要的事，這是我的做人宗旨。我的文字，也應如此，工作太累，也不想業餘的興趣也很大壓力。文字，就放到風花雪月，談笑風生，花前月下的位置。醉酒當歌，人生幾何，一輩子短暫得有點可悲，何必太認真。

最後，還是關上了facebook，打開youtube，再拿出作文，一邊聽歌一邊改。
老師不似其他工作，為老闆為公司投入半生青春後，離開時回首蕭瑟處，發現帶不走一片風彩。老師的付出，就是學生的收獲，偶爾看到校友回來探望老師，畫面挺感慨。你所做的一切看似無形，實則很有型。
我數一數手指，入行時教初一，他們要成為校友，最快就六年後，要大學畢業，就十年後。想，那一片片雲彩回來時，本人應該接近不惑之年，枱頭的比卡超公仔應該收起了，像其他老師般換上家中犬兒的可愛照片。寒暄後，你述說著當社會新鮮人的感受，然後開始懷緬校園生活。又或是，你已經拖著小朋友回來，吩咐那個站不穩的小孩喊我師公。閒談間，當年中文堂與測驗題目都在記憶中煙消雲散，只記得，我教過你，在你人生中出現過一段時間。但，這就足夠我們成為一輩子的朋友。
於是，每天晚上窩在家改功課時，就不斷洗腦對自己說︰老師是靈魂建築師呀…用生命影響生命呀…自我犧牲去春風化雨呀…我應該把自己釘在十字架上呀……

第二天返學校前，我先去了學校附近的m記交收。呃，我除了是中文老師，課餘也會帶校園電視台。我有部私人的相機，在校園電視台開始時，就放著讓學生用。電視台新的一批器材回來了，我覺得這部相機已經沒用，便賣掉了。有些學生似乎很惋惜，原因是，這部相機陪他們拍過很多短片，有感情。
賣掉那部相機時，也有點心痛。但，不是因為太多回憶，而是，只能用原價的三份一賣出，好像有點不值。這部相機也陪我拍過很多相片及短片，然而，對於物品，我沒太多感情。特別是電子產品，今天不賣，明天就再便宜多幾塊。
記得小時候，我經常不食早餐，用生命買了部gameboy，食飯上廁所都把玩著，但有天，玩膩了，就跑去泉碧商場賣掉。我沒有收集物品的興趣，玩膩了，放著也沒用，不如賣些錢再入貨。NDS﹑PSP﹑3DNS﹑online game帳號﹑車﹑電腦﹑書﹑家電等的下場也差不多。電話也一樣，舊電話能買個三百蚊就三百蚊，用三百蚊買個新耳機不更好。
這年代，一切都太快，太吸引，來不及悼念，新寵又上市。人與事皆一樣，來去匆匆，沒必要讓自己盤旋於回憶殿堂。拍張遺照，擁有過便好了。

早上沒有堂，就換了運動衫到學校的健身房，一直對肌肉沒有迷戀，突然覺得雷神很帥，就扚起心肝去健身。嗯，我不是住豪宅，沒有會所，幸好學校有堆健身器材，免費，會所都要收你每次二十蚊。
以學校作為工作地點，真心不錯。你做到頭昏腦脹，可以走出操場或上體育館射波，偶爾會有波友。怕出汗，有幾張十年按摩椅，電腦室有結他電子琴，要鋼琴可以拍卡進音樂室。環科室有一堆動物，本人偶爾會進去玩兔仔。閒著可靠著欄杆跟學生聊天，要安靜，也有個天台讓你吹吹風看日落。
進過一些行業，你每天就困在一個小籠裡，只擁有一張辦公桌，做到累只能上facebook，娛樂設備就是茶水間那部共用咖啡機。大賭場比較好，記得第一次從威尼斯的員工走廊進去，看到乒乓球枱﹑桌球枱﹑電腦室等，就覺得很神奇。但跟整間學校對比，也是差很遠，我認為校園比堪稱最讓人羨慕的google工作環境更好。老師，單就工作地點而言，還算不賴。

學校的健身房在排球場旁，而排球場中午會變身幼稚園飯堂。做完GYM，也剛巧碰上小朋友派完飯，校工就會招手叫我飲湯。其實，我很喜歡飲湯。外食時，都會叫例湯，朋友說味精湯而已。嗯，我知道。但一個人住一個人煮一個人份，很痛苦。大多食外賣，偶爾下廚也不可能煲一鍋湯。湯，是家的感覺。拿著手中的青紅蘿白粟米豬骨味精湯，想，非在這間學校畢業，進來也未到兩年，但這裡，確實給了我家的感覺。
因為校園電視台的關係，需出席不少校內活動，也經常走訪各部門或科組之間。本人堅信，我是最快融入這間學校的非校友老師。接觸的同事並不少，然後發現，大家都對我很好。想，是甚麼原因?因為我帥?但男同事都對我不錯。因為工作關係?我跟放飯阿姨也沒有工作關係。因為我對人好?嗯…任何人找我幫忙，本人從不推卻，做得完善與否就另一會事，這個原因較合理。因為同事都受過高等教育?記得初進教育界，有一﹑兩次，其實我不知道大佬剛把我「罵」完。因為其他行業的老闆罵我時，有的會請本人媽媽出來，有的會直接闔府統請。
因為本人較外向?嗯，本人一點不外向，享受與別人相處，更享受獨處。享受一個人射波，享受在教務處插著耳機工作，享受獨自待在幼稚園區﹑健身房外的小陽台或電腦室旁的欄杆，靜靜的看著學生在操場練波，靜靜的看著家長陪小朋友玩，靜靜的看著夜幕升起，看著，操場上的大燈一盞盞地打開。知道有些人害怕獨處，害怕別人的眼光，害怕面對自己。然而，唯有獨處，才能與心靈對話。嗯，這份性格，令我自覺不是個外向的人。大多是同事主動走來吹水或約食飯之類。
想著想著，頭昏腦脹。或許，是我想太多了，大家對我好，應該只是因為我帥而已，這理由不錯。我拿完湯，姨姨叫我食埋飯。月尾很窮，很吸引，但婉拒了，感覺有點過份。嗯…窮人應該厚顏一點的。

再多等了一會，那三位學生便上到來健身房。因為健身房中午通常沒有人用，健身房又剛好沒有人用，所以我們打算這個月都有這兒練舞。
為何練舞?因為「色彩舞台」。
「色彩舞台」，簡單來說，就是個類似全美一叮的才藝比賽，也是校園電視台舉辦的比賽。上年才是第一屆，當時的畫面還是挺深刻的。
自問見過風浪，但對於籌備多時的明天，腳趾尾仍是有點發抖。
話說當時我要學生每組寫一份活動計劃書，「色彩舞台」的初稿便在其中誕生了。當日我拿著計劃書，在教務處枱頭思索了很久，判斷著︰本人入職才一年…校園電視台成立才一年…是時候了嗎？電視台九成學生只是初二…而且對於舉辦大型比賽…大家都可說是零經驗…三十分鐘過後，拍案了，我相信學生，我相信自己，我相信自己相信學生，我相信學生相信自己。現在回想，真有點沙膽，但，總要踏出第一步。
當初只有幾個學生寫這份計劃書，而最後出席的工作人員，超過三十人。定賽制﹑拍宣傳片﹑海報﹑安排報名﹑請評判﹑請表演嘉賓﹑租場﹑聯絡工作﹑燈光﹑音樂﹑拍攝﹑獎狀﹑計分﹑司儀等等等等……
在比賽前一天，我跟自己說，無論明天如何，這次比賽都算成功了。因為，電視台踏出了很重要的第一步，這一步，真如嬰兒學行般，跌跌撞撞，有笑有淚，有血有汗，不容易，嗯，部份學生這刻仍在為明天準備中。
最後，完了比賽，我叫所有幫忙的學生落電腦室留一會，因為，我想非常認真地說一句︰thank you。怎料，當我踏入電腦室時，他們一起多謝我。那一刻，我…我…我頭昏腦脹，沒反應過來。但剛才獨自歸家時，情緒便來了。
唱歌﹑跳舞﹑歌劇﹑band﹑嘻哈﹑書法﹑棟篤笑……有些參者上台時，我與工作人員都傻眼了，太強。我拍過校內大大小小的活動，我能客觀地說，「色彩舞台」，不論入場觀眾﹑表演者質素﹑現場氣氛﹑比賽流暢度等等，真心不遜色。嗯，我用「不遜色」這三個字，其實謙虛了。
不遜色的，除了是參賽者外，更重要是有堆神級台前幕後。神級，認真不浮誇，我們有個神級美術人員，獨單設計好整個舞台的海報﹑動態背景﹑參賽者相等，這陣子，他天天被追殺交貨。而兩個神級司儀，不但能帶動全場氣氛，剛才突然要幫忙拖點時間，兩個大隻佬就靠把口撐下去。幕後，我一個人怎做得來，兩個高中生如神仙下凡般幫忙帶著一群初二生，而一群初二學生更神，嗯，我要強調是初二，因為他們的工作能力超出了初二，本人初二時就不可能單獨扛下聯絡全部參賽者及安排run down的任務。當然，還有堆神級同事，幫了很大忙，今天，才發現自己朋友不少。
比賽尾段，負責前台催場的學生走來對我說︰參賽者問會否有下一屆？我不猶疑地答︰有。那一刻的我在想，這個舞台，不能否認會列入我的個人成績表中，但看到參賽者很享受這個舞台，觀眾看得開心，連工作人員亦樂在其中，都說了，老師是心理最平衡的工作，我的任何付出都能扯上「很有意義」四個字。

晚上還是會繼續抽時間在賭場玩，但星期日都一定騰出時間陪紫千。
因為澳門大細太悶，最近多了到珠海的華發商都﹑富華里或揚名廣場等地方玩。用澳門身份証過關，其實不太需要排隊。出了關口，坐的士就二十至三十元，還好。但在截的士的過程中，確實體驗盡內陸文化。
你在地下商場那的士站排隊，人龍總是很長。排隊不是問題，問題是你在排隊時看到的畫面。那些的士司機在隊尾放下客人，有些在隊尾或甚沒有排隊內地朋友就直接走到車旁跟司機對話。有些與司機在對話後，就直接讓他們上車。有些對話後，司機會拒絕讓他們上車，但拒絕後，的士並沒有快速開到站頭，而是緩慢地在隊列中慢駛。有些正在排隊的人會主動跟司機對話幾句，有時是司機向那些拿著大型行李箱的人對話。
不難幻想到他們的對話內容及司機的目的，與其中一位司機對話後，也証實了我的想法。有些的士司機，是想找一些長途客人，最好去程的路通暢非常。機場就是個好的選擇，所以司機會主動問那些拿著行李箱的人。有些司機則想去一些熱門的地方，這樣，他們就在路上便可找其他人併車。甚麼意思?就是如果只有一位客人上車，那車內就餘下三個空位，如果上車的客人去的地點熱門，就可以路上多找兩﹑三個同路客，多賺一點。有些司機則是截客的過程中，等待會直接多付一點車資的客人。
反正，那些司機放下道德底線的目的，就是希望多賺一點。但在我眼中，他們，就確實只多賺了「一點」。冒著犯法的危險，讓道德良知往後拋，也賺不了多少。如果想賺錢，就有點大志吧，增值自己，往社會上層移動，才是真正法門。在路邊鼠竊狗偷，效益不大。

地方髒﹑煙民多﹑人民素質差…
但也不是全部內地同胞都是這樣，記得上一次去西安，完全改變了我對大陸的感覺。
我住的酒店位於曲江，這裡的車會在斑馬線前停下來讓行人，地上幾乎沒有垃圾，在街上抽煙的人也不多。進到食店，大部份的員店都很親切，跟你有說有笑。以上種種體驗，我與同行的朋友都感到很驚訝。
後來聽當地人說，我們住的這一塊，算是高級住宅區。嗯，其實我也留意到，附近的住宅都看似挺高級的。在高尚住宅區的人素質都比較高，即有錢人的素質都比較高?我對內地有錢的印象其實不太好，可能是因為住在澳門這個賭城的關係，我能接觸到的有錢人，都是肥頭大耳，衣著及談吐皆沒有品味，而且沈迷賭博，也經常出入那些稱作桑拿的色情場所等等。
或許，我在澳門所見的，是最差的一批有錢人，他們可能是那些政府突然收地而一夜暴富的土豪。試理智地思考一下，能成為有錢人，應該都屬高知識份子，高知識份子受過高等教育，受過高等教育，會有比較高的公民意識及個人修養的可能性便大增。嗯，這樣的推論很合理，所以眼下的曲江讓我大為震驚。
同胞的質素，在世界上可自算是相當有名。改變，唯有依靠提高教育水平，但教育卻是一個很漫長的過程。

迷了很久的路，終於來到我們的目的地，一間以露營為主題的餐廳，內裡放著一些裝飾用的帳篷、露營燈、木枱等，但那些裝飾，並沒有令我有露營的感覺。
記得第一次露營，是在香港。我與一位朋友打算用幾天時間征服麥理浩徑。這條行山徑全長約100公里，共分為十段。東部的西貢到至西部的屯門，途經大浪灣﹑馬鞍山﹑獅子山﹑大帽山等。
第一天的晚上，我們到了一個適合露營的沙灘，我忘記了那是茄浪灣還是大浪灣，反正，比澳門的黑沙漂亮很多。然後我們找了個位置札起帳篷，畢竟是第一次，我們都花了很多時間，把帳篷架穩後，天已入黑。我坐在帳篷前環視四周，沙灘上還有十個帳篷，但他們好像全都是外國人，左邊是一群年青人圍著一個小火爐，拿著啤酒聊天，右邊一個爸爸跟一個大約四歲的小朋友，爸爸與小朋友正在石頭堆中生火，感覺，挺溫馨，想，我將來也要帶小朋友來體驗。朋友從帳篷走出來，我們就躺在沙灘上，望著滿天星斗，聽著有節奏的海浪聲，開始天南地北地聊起來。
這，才是真正露營的感覺，跟開著冷氣的露營主題cafe差很遠。

然後紫千望著四周的風景相，問，「復活節去哪?」
我們只是有幾天的假期，就會想飛，過去幾年也一直是這樣。我們去過很多地方，亞洲的大城市基本都跑過了，這兩年，開始轉戰一些次要的旅遊城市。
上年暑假去了日本鹿兒島，我跟女朋友都愛上了那個地方。島兒島對比東京及大阪，這兒幾乎沒有高樓大廈，也只有一個小型的商場。雖然是八月份是旅遊旺季，但旅客量似乎不多，就連主要的旅遊景點，也沒有多人到要排隊，甚至可以用人煙稀少去形容。就是因為這些原因，令我們覺得這座城市很舒服，這才是放假的節奏。
剛過去的暑假，我與女朋友去了高雄，同樣，對比台北的熱鬧，我們更愛高雄的悠閒。這城市，甚至令到我與女朋友都跟著悠閒起來。以前，我們會為每一天安排好密密麻麻的行程，然後一早起床跑到各個景點。這一次，我們每天都睡到中午，原本安排的景點及行程都一一放棄掉。反而經常悠閒地在所住的鹽埕區漫無目的地逛，路過電影院，也隨心地選一套戲看。我們看了「與神同行」﹑「蠟筆小新電影：功夫小子之拉麵大亂鬥」及「巨齒鯊」，短短一個星期竟看了三套戲。
但，這才是真的放假節奏，不錯。

「但我們不是要存錢嗎?」我說。
紫千扁起了嘴，她最不能接受的，就是放假時看著朋友在IG或facebook打卡，而自己就窩在澳門。
我見她如此不開心，於是我把湯匙當咪的遞過去，「在我們買樓及結婚後，你最想去哪個國家洞蜜月?」
幻想與期待，也是涯過短暫痛苦的好方法，就像賣火柴的小女孩。但她最後好像死了…
紫千興致勃勃地思考著，「冰島吧，我有些朋友去了，那兒的風景真的超靚…」
「還有呢?」
「巴黎吧，但巴黎的治安好像很差…倫敦好了，最近也很喜歡英倫風的衫。」
就這樣，我們一整晚都在聊將來洞蜜月要去哪。

送紫千回家後，我沒有去賭場，反而立刻回家就寢了，因為，第二朝要跑半馬。

其實，這是我第一次在朝早見賜絲。
我們一起在起點線拉根熱身。
今年銀河國際馬拉松，我報了半程馬拉松。
之前在聊天的過程，知道賜絲也報了半馬。知道的時候，我也有點愕然，因為在我身邊，很少會跑步的女性朋友，紫千接近完全不做運動。而賜絲不但能跑步，甚至能夠跑到半馬。
從小到大都喜歡運動，但出來工作後，朋友就很難約，自己的工作時間也很亂，因而漸漸開始以前挺討厭的跑步及健身。跑步及健身，是孤獨的運動，但隨時隨地，方便非常。
我平時練習就五公里左右，這半年也開始跑一些十公里左右的跑步活動，例如明愛慈善跑或關愛陪伴跑。但半程馬拉松，二十一公里，著實未挑戰過這長度。
在開跑的開首十公里，其實狀態還好，但往後的每一公里，都痛苦非常。很多次，我都想停下來休息一會。但望一望手表，要在限時兩個半鐘頭內完成，以我現在的速度，是剛好而已。而且賜絲也在旁邊，我不能比她遜，會很丟臉。
在十五公里時要上西灣橋的斜路，在那條科路上，很多跑手都是行上去的，我也不例外，但逼自己行快一點。但賜絲能繼續以跑的速度上去，我們就在這個位置分道揚鑣了。
我最後跑回了終點，終點線上的大鐘寫著8:40。六點開跑，即要8:30完成，不甘。但還好，還算是完成了二十一公里，突破了自己的極限。今年會多加練習，下年要挑戰全程馬拉松。
紫千不解地問，完成了半馬又如何?我也不知道，我想，每天重覆重覆的工作與生活，很沉寂，就只是想，突破一下像是停頓了的人生。

我躺在氹仔運動場的草地上拉根休息，賜絲走了過來，把香蕉及朱古力遞給我。
「大會給的。」賜絲說完，就躺在我身邊。
「你很厲害惹，你最後用了多少時間?」
「2小時26分，也差點來不及趕上大會的指定時間。」
我一邊咬著朱古力一邊舉起大姆指。
「因為運動可以提高我的計數速度，我在大學的時候，每天都堅持跑步。」
「下午有甚麼做?」
「今日星期日，不打牌的話，沒有事做。」
「陪我出席一個頒獎典禮。」

下午的時候，她陪我出席了一個頒獎禮，本人與學生寫的一份微電影劇本奪得獎項，大會希望我在台上發言五分鐘。
這個劇本比賽的主題是如何利用現今科技幫助殘障人士。雖然平常有寫作的習慣，但我幾乎不會對陌生的主題進行創作。因為不熟識，所以必須花大量的時間到網絡上查資料，很累人。但這次比賽的獎金豐厚非常，所以這件事變得值得了。
完成創作後，忽然，覺得獎金並不是最重要。因為在找資料的過程中，我了解到很多有關殘障人士的情況。原來，能四肢建全，已經是一件很幸運的事。那種久違了的幸福感，又湧上了心頭。在澳門這個富裕的小城，我們都能生活得很安穩。空閒時，就抽點時間，利用自己的專長，為有需要的他們付出一點。
一個劇本的影響力或許不大，但這個劇本，大會說會拍成微電影。現今網絡的傳播速度如此快及廣，我相信影響力會大增。你說這個劇本及這套微電影沒有為殘障人士實際供獻甚麼?的確，我們不能為他們做任何「具體」的事情，但我們的宣傳，或能令一些機構「出手」。實際上，已經有不少機構願意為非洲的小朋友捐贈3D打印的義肢。
義肢﹑微電影或是劇本，只要每人都願意出一點力，世界就會再平衡一點。

晚上的時候，我們來到一間以結他為主題的café，店內放了幾把結他，幾張CD。
我們坐在一張沙發上。
「你剛才的發言也挺感人。」賜絲說。
「對呀，我都覺得自己心地挺好。」
「你真的一點不客氣惹。」
我笑了笑。
Café突然響起陳綺貞的<<魚>>。
我們都靜了下來聽歌，大家喜歡陳綺貞的感覺，不言而喻。

陳綺貞有本書叫<<瞬>>，內容是她的歌詞筆記。這本書在書店遇見過很多次，雖然陳綺貞是我的偶像，但一直沒有買。今天在店內的書架再碰見了，出現了一種非買不可的感覺。
陳綺貞大學是讀哲學的，最初是寫新詩，後來才開始寫歌詞。讀哲學，很帥，我一向都很欽佩那些大學就選擇讀哲學的朋友。讀哲學，需要多大的勇氣呀。因為讀個哲學系出來，真的不知要幹嘛。在實際生活上，那不是一個專業。
高中年代，我未接觸過哲學，後來迷上哲學，是大學年代的事。大學時期，我曾為人生意義這四個大字苦惱過。死去時，所有實質的東西﹑虛無的成就﹑快樂與悲傷的回憶，全都帶不走，全都化為灰燼。努力地活著，到底有甚麼意義，問著問著，就走進了哲學的世界。那時候我明白到，哲學才是實際生活上最重要的東西。哲學，不似律師專業或醫生專業般，讓你有直接的收益。哲學，是用來填充心靈的，讓人生活得更美滿。
生命的意義，我找到了，也很少碰哲學。但我仍然認為，讀愛上哲學的人，很帥。

一首接著一首，「旅行的意義」﹑「天天想你」﹑「告訴我」……
也不知在甚麼時候，賜絲的頭，靠住了我的肩膊。

平常，我都是用電單車把她送到樓下，然後就爽快地道，但今天，大家都有點不知所措，有些說話，似乎欲言又止。
然後，我的電話突然響起，
賜絲可能以為是我的女朋友打來，於就道別了。
我拿起電話，是阿文。
「過來香港陪我看日出。」
「吓?!」

我一邊思考著剛才與賜絲發生的事，不經覺，船就靠近了上環碼頭。

很少過香港，所以在那邊發生的每一件大事，都能清楚記住。獨自夜遊時，一幕又一幕的畫面便會飄到眼前。
大約十年前的除夕，我與一個女生來到香港倒數，10987654321過後，我們便找了間有桌遊的cafe坐下。玩層層疊時，女生隔著玻璃指向樓下的巨型十字路口，說：「如果我贏了，你要在馬路對岸大喊我愛你。」我望著人潮擁擠的十字路口猶豫了一會，然後答應了。層層疊的木塊倒下，我輸了。但站在十字路口對岸的我，卻沒有勇氣把我愛你喊出口。事後，那個女生對我說，如果我真能喊出口，她便會跟我一起。當刻，我懊悔極了。梁靜茹的歌詞立刻在耳邊響起，「愛～真的～需要～勇氣～」
但老實說，我跟那女生的關係，其實挺複雜的，就算我喊出口了，就算她答應了，我們也未必能成為情侶。或許，在十字路口喊我愛你，只是一象徵。如果我連這份勇氣都拿不出，也不可能有更大的勇氣及決心去解決我們之間的複雜狀態。
學生在分手時責怪自己，我便會把這故事說給牠聽。結尾時我會講，我並不後悔除夕那晚沒喊出那句我愛你，因為，當時的我確實未有能力去愛這個女生。愛情裡有些難關強大如thanos(薩諾斯），復仇者合力也不能戰勝，更遑論你只是個情場初哥。但至少，你必須曾為那個你愛的女生盡力奮戰過，即使敗仗了，也算壯烈淒美。十年回後也無愧於心。

我來到中環IFC平台，阿文已經到了。
「幹嘛突然要看日出?」我坐在他旁邊，一邊望著微亮的天空一邊問。
「剛剛在桂坊玩完，今天被學校安排了來香港參加一個講座，所以找你陪我。」
忘了說，阿文也是老師來的。
「吓，要我大老遠坐船來陪你，合邏輯嘛?」
「不合邏輯呀，但你還是過來了。」
「你失蹤很久了。」
「失蹤的人是你吧。」
「對啦，你的五年計劃如何?」
「五年計劃?哦，我放棄了siri啦。」
「why?」
「因為，我不喜歡太理性的生活。雖然他可以幫我做好日常每一個決定，但對於我這個比較隨性的人來說，siri有點煩。」
太陽漸漸昇起，呃，我也覺得最近過得很理性，好像…有點…有點說不出的奇怪感覺。

我來到中文大學，陪他聽甚麼中華文化教育的講座。
「竟然學校只派你一人來，沒有別的同事，你大可逃走。」我小聲跟阿文說。
「我也有想過，但學校問起我講座內容，我說不出就死定了。」

我拿起了放在椅邊的小冊子。活動目的很長，我抽兩句重點，「......讓青年老師更全面認識祖國......向學生傳遞家國情懷......」，俗稱愛國教育。
其實，我覺得自己挺愛國的，只是，我愛得不那麼嘔心而已。作為中文老師，我絕對認同中華文化有很多值得學習的地方。至於現今世代，偶爾去到內地的大城市，看著微訊支付的通用程度，看著「滴滴出行」的方便程度，很多鄰近國家或地區都比不上呢。
當然，你說國內有很多討人厭的地方，例如政治或同胞素質等。談政治需極長篇幅，先談國民素質，記得有次去沙巴浮潛，嚮導多次強調不要把活著的珊瑚帶走。但回到船上時，仍有同胞拿著星形珊瑚向友人炫耀。同船的人看見了，便齊心勸喻，同胞最後也放生了星形珊瑚。作為教育工作者，我深信教育的力量，不論對小朋友還是對大人。放棄與敵對，都並非最好選擇。

講座，很悶，我以半清醒的狀態聽著。
那個中華傳統文化教育的講者花了一些時間，旁敲側擊地講述中國現時的政體很好。雖然不認同，但，我的文字裡也從沒鼓吹我國應推行美國民主的想法。因為，我腦海裡有太多不肯定。
一套經典的電影，我會看兩次三次四次五次六次，但我不會把一本書翻開第二次，文字未能有如此強的吸引力。但韓寒的書，有幾本我確實看了兩遍三遍。韓寒雖以針砭時弊成名，但他卻認為中國暫時未適合推行民主。因為馬化騰只要發點Q幣或微訊紅包，就能有兩、三億票。你說誇張？看看這幾年的澳門立法會選舉，雖然林玉鳳及蘇家豪都能入主立法會，但票王仍屬陳明金圑隊。澳門如此，相信在國內更甚。中國現時實行民主，當選的又是一商人，上台後就固然以發展經濟為主，那跟現在的主席分別不大。抑或，即使當選者並非最佳人選，也應該比現在好得多。特朗普也是商人，但美國不會到處404 not found，房子不會突然被剷平，諾貝爾和平獎得主不會缺席頒獎禮...
不肯定現在的同胞能否選出最佳執政者，更不肯定如今紙醉金迷的國民，到底是希望坐在悶熱的田硬食著合味道看世界大事，還是坐在冷氣房的沙發上食來一統看人民日報。政治不極權，不強行把房子剷掉，不把反對聲音封掉，經濟發展哪來如此極速。牛肉乾加價也給你遊個行，祖國還哪有空想個大灣區出來。嗯，對政治不熟，又有太多不肯定，所以索性不談。突然有感，就把迷惘道出。

「對啦，學校為甚麼叫你來?」我問。
「好像是老師進修項目之一。」
「那也叫進修嗎…」

教職踏入第三年，我也開始覺得需要進修一下。例如去學一些新的教學方法，或是學習如何做好管理。
今年的工作量沒有減少，但工作速度比以往快了很多，所以能騰出點時間來報了幾個培訓。
早陣子報的培訓是6點至9點，上課地點是皇朝。6點要開始上課，即我要5點多就離開學校，這個可能性不大。遲到其實沒有太大所謂，反正我也不需要那張培訓証書，就只是想學點實用的東西。
當天，我6點多離開學校，因為「老電」壞了，於是花了大半個鐘才能從學校去到皇朝。工作了一整天已經很累，但培訓的那個主講不但聲調低沉，那些爛笑話確實爛到一個點，內容也很虛。於是我坐了一個多小時就走了。
其實，我很少參加培訓。原因有兩個，一是受時間地點的限制，每次在來回交通上都得花超過一小時。二是講者未必都有質量，運氣差會浪費不少青春。
對於學習，我還是比較看書。對比參加一個關於寫作的培訓或工作坊，我更喜歡看一本關於寫作教學的事。看書，在空檔時就能拿上手，隨時閤上亦可。看書也不受空間限制，不用在交通上來來回回，工作後回到家，食完飯，沖完涼，舒舒服服橫躺在家裡看，挺好。而且這本書不合口胃，亦可以跳著看，更有效率。
除非那位講者出名非常，不然還是躺在家裡看書好了。

離開會場時，阿文問我的普通話怎麼突然好了如此多。
因為剛才有老師分組交流的環節，我同枱有不少內地老師，就逼著我一直說普通話。

普通話好了，那是因為早陣子跟了教青局去西安學普通話，其實，我挺討厭語言的，因為沒有語言環境，便會退化得很快。在大學年代曾認真地溫過那本普通話水平測試的書，進步得很快，但離開了每天抽時間溫習的慣性後，退步得更快。大學年代曾修了一個學期的葡文，離開了課堂，我用半個學期的時間就忘記掉所學的一切。英文也是，我大學四年都是讀中文的，幾乎沒有接觸過英文，平時也不用寫不用講，現在的英文實在爛到一個點。這，就是語言。
語言環境的重要，在幾年前的歐洲旅行時，我確實深深的體會到。我與一位朋友自由行到東歐，每天都沒有選擇地逼著要用英文去問路或點餐，把畢生所學生的單詞都搬出來，然後硬把這些單詞合成句子，雖然文法錯漏百出，但你說出了關鍵詞，再加上身體語言，總是能順利溝通。那半個月，我不用特別花時間去學去溫習，也英文卻進步神速。
現在拿著普通話水平測試的教材不斷練練練，感覺似是徒勞無功。不是說對這次測試沒有幫助，而是，測試過後，普通話又迅速生鏽。
但那過百人的港澳老師圑，我知道大部份澳門老師都是自願來的，而香港的老師，更是需要自己付機票錢。呃，我們是教青局付錢的，有錢的城市真好。這個行程算不上遊山玩水，大部時間都要上堂。上堂時，大家都認真異常，我的同房晚上也會溫習。
在這環境下，不知怎地，我由原本豁達的心，漸漸變得積極起來。也開始為自己找理由，跟自己說，我還年青非常，作為一中文老師，普通話是跑不掉，這張証書早晚也得考，反正來了，就認真上堂，認真溫習。
讀教育心理學時，不斷看到環境對小朋友的成長到底有多重要。這個圑，我深深的體會到了，這氛圍上，我也莫明地跟上了節奏。近朱者赤，近墨者黑。孟母三遷也是有原因的，學習環境真的很重要。

也順便想起些在西安經歷，晚上，我們一伙人便去了雁塔及芙蓉園附近的大道，叫新唐人街。這條新唐街，很寬很長，人流不似大景點般擁擠，又不算是人煙稀少，在其中散著步，挺舒服。
西安，古稱長安，十三朝古都。在這條大街上，也免不了有仿製的城牆﹑碉樓及銅像。然而，除卻這些，街頭上仍有不少具創意的設計，例如會搖頭的櫈﹑配合燈飾的噴水池﹑供遊人玩的藝術品等，我覺得在整體藝術設計上是挺不錯的。
最讓我深刻的，是這條新唐人街充滿著音符。不是在商場中播出來的歌曲，而是每隔一小段路，就有一位樂手在表演，有拉小提琴的，拉大提琴的，接二胡的，打鼓的等等。我留意到，這些表演者前面都沒有放著用來收錢的器皿，一些商業味道都嗅不上。細問之下，原來整條街的表演者，都是當地政府安排而來的音樂學院大學生。難怪他們都如此年青，細看，發現表演者身上都掛著大會提供的工作證。
我覺得這樣的安排挺好，讓音樂系的學生有一個表演的地方。而且放下了庸俗的金錢，讓所有表演，都成了單純的藝術。

在回程的船上，本來跟他說德州撲克及賜絲的事，怎料，被他搶先了一步，他不斷追問了我很多的問題，我回答了很多很多。
下船時，因為滿腦子都是想法，很想立刻打下來，於是在碼頭附近隨便找了間網吧坐下來。
一連寫了幾篇。

跟小學老師聊天，她們說不喜歡教中學，因為那些中學生跟據理力爭，用鬧的方式去管理課堂未必奏效。我沒想過教小學或幼稚園，因為，我很討厭鬧人。管理中學生，你可以跟他們講道理，但年紀太細的學生，有些不會跟你講道理，有些雖然明白你的說話，但就是自控能力太差，明白過後也不能好好的自我管理。
新入職的老師，學校通常不會讓你教高中，特別是名校。看見那些教高中的老師，基本上都有四十歲以上，也至少接近四十。所以剛離開大學的我，保持估計，未來十年都要待在初一初二及初三。
初一是我可以接受的底線。但在管理方面，仍是非常有難度。第一年時，我在管理課堂秩序方面的能力很差，因為我是新人?所以容易被學生欺負?我想這是原因之一吧。我但認為我管理課堂秩序差的主原是，我堅持不用鬧的方式。鬧人，會情緒失控，很多時就會傷害到學生。無耐，效果實在太差。
第二年，我多了用鬧及罰的方式，效果好多了，但我討厭這種方式，也會破壞與學生之間的關係。這個暑假，我決定看一堆班級經營的書。我相信有比鬧更好的管理方式，縱然實行上的難度很大。

不少剛執教鞭的朋友，都會考慮轉學校。可能因為工作量太多、人工太低、管理層或同事太智障、教育理念與校方不相符、覺得自己適合教某類學生，或純粹轉間比較近自己屋企的學校。朋友打算轉校，言談間被問到，除了你現在教的這間學校，哪間學校是你的第二選擇?
知道不少朋友畢業時，第一批求職信只寄向數間心儀的學校，第二﹑三批才逐步放寬。但本人第一批求職信，就寄到了本澳所有具中學部的院校。入現在這間學校，只是他們最早通知我。入了名校，就花時間跟學生一起工作。入到家庭經濟條件或品行較差的學校，就花時間跟學生一起處理他們的問題。偶爾會聽到在夜校教的朋友細說心語，挺有趣。以前讀教育學院時就沒甚麼心儀學校，反正薪酬福利也差不了多少，到哪間學校教就當個怎樣的老師。
唯獨對單一性別的學校有點在意。想，如果我教女校，會怎樣?我如此有魅力，本王無心，神女有夢，也麻煩矣。又想，如果我教男校會怎樣?初中男生都較女生幼稚，也不善合作。寡人自登基以來，身邊的重臣接近全女班。
然而，我不反對你轉校。有人喜歡兒科，有人喜歡急症室，有人喜歡執手術刀，有人喜歡躲在大學做醫學研究，沒差，同是救死扶傷，各司其職而已，教育界也一樣。
揀錯工，根據法例，你要每日待在工作場所8小時，實際上更多。不適合，會很痛苦惹。

成年人懂得把自身的面具畫得很細緻，很多時，我都分不清自己與他的距離。與學生相處時，他們會把對你感覺由心散發出來，我能明顯感受到這個學生不太喜歡我，這個學生挺喜歡我，這個學生很喜歡我。當我能明確判斷與這個學生的距離，也就能明確判斷說話內容或打鬧的程度。
成年人討厭你，你未必看得出，就算你感受到，也似乎不能直問原因。即使知道癥結，大人世界的事件也有點複雜，不易處理。相反，若我感受到學生討厭我，而我又想修補關係，很多時，我都會直問︰是不是因為我做了這件事，所以惹毛了你?當你追問多幾次，學生通常會向你直道。說出來，才能把問題解決。我錯了，就直接道歉，學生通常都會從心的接受。清脆利落。
除了那些認識多年或一拍即合的朋友外，在成人世界的大部份關係裡，我通常不是主動的一方，通常是被邀請的。不敢主動，因為，我總是誤判距離。選擇當老師，其實，有一部份原因是希望逃離成年人的世界。喜率直簡單，繼續讓自己淹沒在學生堆便好了。

朋友好奇地問，為何不曾聽我抱怨學校的事情。
我頓了幾秒，學生挺好，不聽書，測驗也會溫習。不守紀律，記兩次名就會學乖。同事好與不好也沒差，我的工作還算獨立。上司不錯，都是「對事」而已。工作量是有的，但沒壓力，只需努力做好就行。
享受當老師，不是每天等放工的心態，挺滿意。我間學校不用坐堂，就是沒有堂的時候可以離開學校，彈性上班，挺好。老師不會發達，但人工算不錯，挺滿意。教學工作與文字及拍攝相關，都是本人的興趣，挺好。
回顧一番，原來我對自己的工作算非常滿意。

我是一位老師，剛畢業就進了名校教書。很多朋友都問，「在那間學校教書是否很忙?」大家畢業後就四散到不同的學校教書，也就會聽說到其他學校的情況。平心而論，我覺得自己教的那間學校的確很忙，我經常都要做到很晚才回家，有時回家後仍要繼續工作。
我也是要帶社圑的其中一個老師，此刻8點多，我繼續跟學生一起工作中。但，校內仍傳出練籃球的聲音，操場上會看到劍擊隊在練習，我知道排球隊及舞蹈隊等不少社圑都仍在練習當中。在這間學校「加班」，我從不覺得孤獨。
我知道有些學校，黃昏五點多六點就會趕走學生及老師。我第一次聽的時候覺得很奇怪，因為，我教的學校經常在晚上燈火通明。然後我問朋友，「那籃球隊或排籃球之類的社圑如何練習?」朋友說也沒有辦法。當然，我明白每間學生的發展方針不一樣。但如果我將來可以選擇的話，我還是會把小朋友放到重視課後活動的學校。
朋友會問，如此忙，會考慮轉校嗎?我想了想，然後答，其實我算是個挺熱血的老師。雖然忙，但老師是個很特別的職業，我們的忙，其實是在為學生付出。但，不是你想為學生付出，學校就真的讓你課後繼續留校。所以，我挺喜歡自己這間學校的氛圍。

我跟女朋友都是做老師的，每間學校應該都有規定每個老師每年都要被觀課至少一次，觀課就是級主任或科主任進課室看我們上課。女朋友即將要被觀課，今早，她說夢到自己觀課時表現很差，然後跟我抱怨了很久。我在寫文的這一刻，她在電話另一頭對我演練著她要觀課的那一堂。想，真要那麼大壓力嗎……
朋友總是問，我在名校教書的壓力是否很大。我每次都回答，工作量很大，非常大，需要不斷做，日做夜做，夜做日做。但，好像沒感到壓力。不是因為我的工作內容不要求質量，只是，我在踏入教學第二年時，就學懂了如何減壓。
記得第一年當老師，工作忙得不可開交，經常沒時間陪女朋友，連睡覺時間都被壓縮了，還會被學校的極高要求弄得長期處於高壓狀態。經過暑假的反思，踏入第二年，我擬定了，即使再忙，也要堅持每天抽出一小時做運動，堅持每天抽出一至兩小時看書﹑睇戲或寫作，堅持抽時間陪女朋友，堅持睡八個小時。
結果呢?雖然我的工作時間比第一年少了很多，但因為教學及工作時，心理及生理狀態都很好，我的工作成效比第一年高出了很多。所以，學懂平衡身心，學懂處理壓力，真的很重要。

也順便想起些在西安經歷，晚上，我們一伙人便去了雁塔及芙蓉園附近的大道，叫新唐人街。這條新唐街，很寬很長，人流不似大景點般擁擠，又不算是人煙稀少，在其中散著步，挺舒服。
西安，古稱長安，十三朝古都。在這條大街上，也免不了有仿製的城牆﹑碉樓及銅像。然而，除卻這些，街頭上仍有不少具創意的設計，例如會搖頭的櫈﹑配合燈飾的噴水池﹑供遊人玩的藝術品等，我覺得在整體藝術設計上是挺不錯的。
最讓我深刻的，是這條新唐人街充滿著音符。不是在商場中播出來的歌曲，而是每隔一小段路，就有一位樂手在表演，有拉小提琴的，拉大提琴的，接二胡的，打鼓的等等。我留意到，這些表演者前面都沒有放著用來收錢的器皿，一些商業味道都嗅不上。細問之下，原來整條街的表演者，都是當地政府安排而來的音樂學院大學生。難怪他們都如此年青，細看，發現表演者身上都掛著大會提供的工作證。
我覺得這樣的安排挺好，讓音樂系的學生有一個表演的地方。而且放下了庸俗的金錢，讓所有表演，都成了單純的藝術。

在回程的船上，本來跟他說德州撲克及賜絲的事，怎料，被他搶先了一步，他不斷追問了我很多的問題，我回答了很多很多。
下船時，因為滿腦子都是想法，很想立刻打下來，於是在碼頭附近隨便找了間網吧坐下來。
一連寫了幾篇。

跟小學老師聊天，她們說不喜歡教中學，因為那些中學生跟據理力爭，用鬧的方式去管理課堂未必奏效。我沒想過教小學或幼稚園，因為，我很討厭鬧人。管理中學生，你可以跟他們講道理，但年紀太細的學生，有些不會跟你講道理，有些雖然明白你的說話，但就是自控能力太差，明白過後也不能好好的自我管理。
新入職的老師，學校通常不會讓你教高中，特別是名校。看見那些教高中的老師，基本上都有四十歲以上，也至少接近四十。所以剛離開大學的我，保持估計，未來十年都要待在初一初二及初三。
初一是我可以接受的底線。但在管理方面，仍是非常有難度。第一年時，我在管理課堂秩序方面的能力很差，因為我是新人?所以容易被學生欺負?我想這是原因之一吧。我但認為我管理課堂秩序差的主原是，我堅持不用鬧的方式。鬧人，會情緒失控，很多時就會傷害到學生。無耐，效果實在太差。
第二年，我多了用鬧及罰的方式，效果好多了，但我討厭這種方式，也會破壞與學生之間的關係。這個暑假，我決定看一堆班級經營的書。我相信有比鬧更好的管理方式，縱然實行上的難度很大。